[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#9

咁輕輕介紹下我自己先

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-明日香日系剪裁 課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

男士

[quote]
女士

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

[/center]

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點 [/center]

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害[/center]

頭髮幼同軟用邊隻泥好 唔想gel到好油咁

點解漂完之後想染灰會變左綠綠地色咁？

頭髮幼同扁你建議用咩洗頭水

Ching 本身頭髮勁乾同燥
試過Goldwell Kerasilk 絲蛋白重塑護理 有用
但得四五個月貨仔
一玩完頭髮仲乾過以前
有冇咩嘢長效搞得掂

電負離子上直下攣 個尾電攣完佢定型個陣仲好攣
但洗完頭就直曬 點搞好
粗硬髮質 第一次電唔起

短髮？

黑盒泥

漂唔夠/有雜色

或之前自深或泡泡過

唔會因為幼同扁作主要考慮

呢兩個因為 應該係造型度解決 唔係洗護

如你係因天生鬈

四五個月 其實開始要再整係正常
（或你覺得比起以前岩岩整時落差大都係正常）

如果你講勁乾同燥

你係因為chemical 多 定原生髮質已經係咁？

已經用9度漂，喺咪都未夠？

粗硬唔會電唔起

你洗頭時 洗完濕有無卷度？

粗硬 電鬈就最好整 電完似set咁
（如識排位識搞 同剪 可以好自然）

得長期無用護髮素 電前都好淋 泡泡過果類先有機會⋯⋯

唔關奶事

有時係 用既漂粉 或者方法

以前上過既色都關事 如果你上過紅

同埋都要睇

所以我平時 有機會之後會漂既客人 盡量都上日本col

1出黎會靚d 粉d 雖然無咁襟

2. 之後漂 通常都易去走 或轉色

咁你之前上過咩 同 雜色時係咩色系 橙？ 仲帶紅？

側面頭骨凸唔想剷咁青想有啲頭髮遮住，樓主有無咩側面under cut既髮型推介

你都講左個髮型大概個形出黎

如果短髮黎講 你呢個要求

可以再調整既野就只有

前陰 部分

直鬈

顏色

咁呢d 到時再睇下點襯就ok

小問題黎

日本col？
漂之前喺黑色，唔係柒出黎嘅黑，本來喺黑髮
頭頂比較上到隻灰色，不過中間到尾就變左綠灰

原生髮質係咁
有冇咩product 有用 rather than 做treatment
想由源頭根治 有冇可能

本身天生自然攣 整左上直下攣
上面就好直 下面要攣既都直埋
洗完頭少卷 但吹完又攣唔起
我都唔明點解 聽日去搵番佢補電

Colour

咁你即係漂左一次
然後根位特別上色或淺

原先係 純天然黑髮漂

咁都漂得幾衰下⋯⋯

頭皮有體溫 chemical 加熱 會揮發得勁d

所以root 位淺d

漂唔夠上色

男仔剪短頭髮其實有咩選擇

有冇邊隻漂粉或者漂嘅產品比較好

直接做直 會靚好多 以而家產品同技巧

又襟

好過明明天生鬈 又走去做巴西 角蛋 用野包/笠住 令鬈感drop d

可唔可以搵你剪頭髮

唔緊要 咁佢都係一個負責任既人 最緊要搞得返

好多

撥曬埋一邊
向後

向前向上

半額

分界

都要睇你係講緊幾短

黑髮paimore
人造色 主力 黑人頭

或guy tang

除左剪裁以外都仲有

電或染既配搭都係選擇

本身想染深啡 但髮型師建議染藍黑色 話甩出黎係灰綠色 靚啲
宜架染完一個禮拜度（除左頭兩日 中間keep住日日洗頭）好似完全變左黑色
想問係咪正常 ？要洗多一兩個星期先甩？定佢已經變左黑色返唔到轉頭

利申：個頭之前漂過一次

如果個漂底本身唔係好多雜色（即係上色前 唔暗啞 都係金金黃黃 正常都會甩既 你怕既話 呢星期洗密粉少少

正常都係會甩出綠綠地 如佢上得岩

（但正常日光底下都會見到少少藍

因為我漂完後上過好多色 染黑藍前係啡色
係咪奶左野了第一次染咁深色
問朋友睇都話係黑色

咁咁多雜色上

咁應該係奶左

有無咩方法補救

唔用漂或再染既 方法

買支深層清潔 洗頭
洗果時 將個頭起曬泡 擺佢一陣

你染左幾耐+ 洗頭仲有無藍色水

因為如果再無藍色甩出黎或者佢本來一直一路洗都無

咁係上錯色

頭幾日有藍色水 宜架就無了
唔該曬你

染左一星期

做咗一排如果想學多啲嘢同去高級場做有冇介紹？邊區好？

甩埋藍色水都仲黑

恐怕你有心理準備要重新搞

只要濕時仲有明顯鬈紋

可以濕時落styling product

再用風罩烘乾

（標準鬈髮styling

三星期至一個月

跟公司多 大場

我細個都有做過

還好

有時反而中型場 更好

濕時個鬈紋係明顯既？

想電髮的話價錢係咪tg巴打？
之前試完個 黃既salon 但係去果陣係咁sell我做頭皮treatment 雖然我知我洗完頭 頭皮好多時都紅 應該真係敏感 但比人狂sell感覺唔太好

巴打可唔可以睇tg

頭皮有問題

家用產品緊要過 一次性

試試davines 既洗頭水

應該有幫助

對唔住
年三十前好忙 我好深層咁訓左一教

而家覆返曬

網購外科口罩集中討論 10

想自己剪果d eboy頭 有咩要注意?

自主抗疫 封關救港

[第一頁有懶人包]網購外科口罩集中討論24

自己剪可能係Ytube比較好

你有無相可以比我睇下都可以比返意見

自主抗疫！
支持醫護罷工

Root lift 比較soft 但我覺得比較自然d

鹽水會再挺同硬身d

Tonic 我少用

摩洛哥系列 包括洗護 髮尾油 所有野我都唔建議用

因為佢用後對頭髮手感麻麻

康復香港 時代抗疫

巴打你初五定初七啟市

想問下點解上網搵唔到有依隻牌子既髮泥 係咪假野黎

摩洛哥油長用頭髮有浸膜咁

咁多野可以用點解一定要用同佢有關既

Root lift (tigi)/歐洲牌子都可

Wella 足夠洗

Dry有用過

但其實你分到咁細要上手先知

或你自用既感覺係點

因為係我眼中 spray 中等硬 就夠

個形整得好 spray 只係協助

7

可能太雜乜

用我果隻 又唔貴 好洗好控制

每日3x-4x條

電鬈後會更明顯 有時自然掉落既藏左係入面（因為鬈左）

點知自己係咪有呢個情況 問髮型師就最好

正常有跟開既都會記得或知

洗頭水

Davines 防脫

Thanks Ching！！！

做咗燙髮唔夠一個星期，就差唔多打回原形同好似效果唔大，係咪我頭髮髮質問題？定係點

濕既時候既狀態係點

平時係咪無用開護髮素？

或原先果形本來就太唔鬈 要自然

因為就算要自然 有d 位都要特別預鬈d

同aveda 男士個隻比邊隻好啲

濕既時候係見到有部分鬈既。

無

如果我想個頭在鬈既效果在多少少，係咪要去髮型舖搞多次？個頭整咗唔夠半個月。

咁要

或者你可以試下
濕既時候落wax/泥

渣渣個尾 自然乾或用風罩烘乾

護髮素係唔係每次洗完頭都要用？
定係隔日用就得

髮尾係咪要夾？啱唔啱方型面？

每次接觸完洗頭水都要用

個頭好塌，點搞？

如果好方 陰兩邊最好有頭髮

類似佢咁

電 或

洗完頭 濕既時侯 噴鹽水上手 然後穿插下d 頭髮

然後吹乾（最好打圈吹 向頭皮 方向）

然後就泥 spray

如想簡單或本身唔識點gel
都係最好電

請問有冇邊種家用焗油推介？ 長期電同染

Lebel milbon

巴打呢排仲開唔開檔？

我本身個額幾高 髮線算高果隻 前面個陰剪短就出事 想啲陰啫番個額同兩隻剷青 想問有冇咩髮型啱我

有 不過要電
因為你呢類型 d 頭髮會好易跌落黎或不受控咁

有冇相參考下

想整番日本仔果D留尾既卷髮
電就電左, 自然乾果陣都有基本個型, 但一gel就奶野
有冇D咩造型用品推介去用

去尖沙嘴嗰d髮型屋染髮，染到個頭d色好唔均勻，頭頂淺色，下面d頭髮深色，面層同入面d頭髮又唔同色，同個髮型師講左佢幫我再染一次，結果都係咁，只係再上色過之前，係咪我本身頭髮嘅問題？

其實無咩大既參考價值

因為高同個量每個都唔同 要因應返果個人

完成品效果上你會見到 （有電）

實際都係要睇點執

奶既意思係？

係呀 架仔好多都有留尾 識d 野

Thanks

如果做過泡泡 染過黑或自染過都會係有咁既情況

當然都有方法

要分開搽同試色

我整過好幾個自己染過都可以變返均勻

只分開搽同染既選色同埋染既方

有限度 大家記得帶罩

但係我係第一次染頭髮

幾歲入行？同埋你係直接入髮型屋做Junior,定係讀完啲courses先入去做Junior？

想請問女仔長頭髮勁多個毛燥圈圈嗰啲點搞

咁一定係關佢地事

未足15

直接做junior

讀完入無用架

多年經驗所見所聞

我係做到師傅再進修多

果d 進修既程度 好好多同好唔同

如天生鬈毛

拉直少少

Side back

直接比相會易明d

唔想咁長 剪短少少⋯⋯ 多少少layer

依家收正價定新年價？

染髮膏一般係頭髮上面留幾耐

天生鬈毛係咪冇得搞？淨係可以不停拉直？

呢種屬於咩電髮?

可以

過左新年啦 咁緊係正常

擺放時間？
20-30 分鐘

有呀
個尾可以鬈 好多方式方法配搭

Cold perm

但佢呢種方法 電完自己（客人）吹

搞唔掂 處理唔到

佢仲要打埋底先係吹到咁

恐怕一陣間就直返曬

同埋佢第一隻芯後向卷 正常客人吹

都會向外翹出去 其實向前電效果會好好多

而家如果要電呢種方式個頭
易吹又襟既話

我會以普通一個鬈度既底 然後間d 反扭既較細既鬈度去做層次

佢以電髮芯去鋪排成個頂
電出黎唔會似有gel咁 明顯有高低起伏既波紋

因為係同一種芯 同一種圈度

但個頂會鬈嘛 鋼絲咁彈啲頭髮出嚟

因為個髮型師咁樣講, 我跟番佢咁樣講姐

奶野既意思係, D留尾會冇晒, 好易gel到一舊野 塌晒咁, 冇晒層次
我就短髮既, 唔係日系果款中長髮, 但都搞成咁
但因為我跟我個髮型師既方法去gel, 佢都偷薄晒, 都搞成咁
似乎係D造型用品出事, 所以想睇下有冇D用品(例如輕身D既髮泥, 或者D岩己鬈鬈地既打底)可以推介

所以要拉直中間至根位
但個尾唔係一定要拉架麻。

你平時無用開護髮素？

咁係剪個造型同結構有問題

如果係呢個問題 點都係好少少

如佢電完先大量偷薄
咁多數係佢電完之後個鬈預計多左或厚左

一般電完係唔會大量剪
只會輕輕修飾返

電左 一定係多層次而好整

岩鬈既 wax

Ocean air /drive
（紅色係clay 藍係air
Milbon wax5

想染啡色,shiseido 應該染咩色號？thx

巴打 想問其實拉直係咪只有負離子同paimore兩個選擇？
如果我淨係想整陰 有冇Salon會肯整又會點收費？

正常你哋建議女仔長頭髮要唔要keep住幾耐電直一次？
感謝巴打

普通棕啡
可用N

但wbe靚d

咩長度 男女？

唔係
Paimore 只係一個牌子

負離子都係以前一個學名
如果而家 我會直接講 做直

以而家既藥水同技術 做個好自然既直 唔係咩難事

可以剩係整個陰 但我會 尾電少少彎 （如天生鬈會夾）

等佢好睇同自然d

至於幾耐整一次 要視乎你個問題同情況

你係咩問題？

四個月至半年都可以

男,前陰掂眉,原本黑髮染9度得唔得？

我之前一直都係一年咁上下先做直一次 頂唔順個頭就會去搞LOL

我都係嗰啲頭頂/面嗰浸會有啲彈出嚟嘅 啲陰一到呢啲天氣就會好樣衰 感覺佢好似無乜力無乜彈性 風一吹就雜草咁 天氣凍啲就直啲靚啲咁 好奇怪

咁淨係整陰通常會點收費會唔會好奇怪？
可唔可以tg你整？

有咩好用既wet max推介
不嬲用開啞光 又唔整油頭 唔熟呢d

你想用黎做咩
同咩髮型咩效果咁

係fb見到咁電有D心郁郁 但會唔會冇耐/唔gel野就變柒頭

有冇髮膜/髮尾油牌子推薦

唔會

平時我電完果類
點整都一定係有電好睇

因為我電既時候唔會成個頭都係一種鬈 或者手法

正常點電都好過無電

除左佢手勢好差⋯⋯

Lebel

如果巴打電呢個頭收幾錢？

電髮最好留幾多CM長頭髮

順便問下 雙氧奶係咪6度就ok ?

愈長愈好 通常睇個形

如無染過或染開
又唔介意淺色少少
有一半九度比較好

女仔髮量少頭髮又幼可以點搞

幾日前電曲咗 想問吓洗完頭搽啲髮尾油再自然乾得唔得
怕唔識吹吹直曬個頭

髮型師通常幾耐清潔用具一次
呢排肺炎好驚出去剪頭髮

幾少 可剪短或電

如果太少都真係無咩辦法 同唔好黑色頭

聽人講染完2-3日都唔可以洗頭
但又要做護髮
咁即係唔用洗頭水 淨係用護髮素?

女仔鵝蛋臉頭形扁啱邊種髮型多啲 想剪短頭髮 唔該晒

同問 漂染完 上左隻藍色
髮型師叫我頭一星期唔好用去黃住
用鎖色洗頭水
但我去髮品鋪問鎖色 嗰個人又叫我keep住用去黃
媽呀我好亂呀

想留長返少少做下中分/64 微曲個種感覺

可以

但最好橋返個形

我自己以前就一星期
而剪髮布 自備四塊
每半年全部換一次

兩三星期拎返去洗

因為我用純白剪髮布+ 我唔鐘意圍頸條領 會wher

而家就隔日噴 一次酒精 /除菌野係個 位呀或接觸到既野

如果真係怕 都只有唯有唔好剪住
畢竟人多 個政府又廢

24小時就可 漂除外

係

鵝蛋好carry

真係短髮都唔錯 隔離果個我算叫中 架啦，

哦 頭一星期就真係無咩需要或一定要用去黃

髮品店既都係sales

Ocean

搵親ig圖靚客多嘅髮型師 80%都係過度接客 優先處理佢個fd之後我就要等好撚耐 + 電完一兩個禮拜d卷就消失

圖靚其實都係基本既
何況家下有時都唔知係咪佢整既⋯⋯

接客果方面 除左新年聖誕

我自己好少有呢類問題

有自己夾開同專用既人手

所以流程上都好夾好就 而且會有安排

又好少可整左自己朋友先 邊個約好約先準時就順落

咁漂應該點？

電完頭髮超旱仲有小小燶咗咁 係咪冇得救

我見佢都有唔同款通常你建議買邊隻
白色樽serum oil
紅色樽essence sleek//essence forti
感激

想問頭髮幼係咪唔可以漂染？
試過兩次諗住去漂都比髮型師嚇到最後冇漂
但係真係好想玩唔同色

護髮素冇用開, 我好似唔太需要護髮 (?)

佢做法係電左先, 之後再剪
但佢剪都剪得唔多既, 都真係修下, 之前電左3,4個月, 都仲鬈 (本身個頭好撚直)
但今次佢剪重手左...

不過真係唔知點解我覺得個層次唔落gel都唔係太出

巴打呢排係咪髮型界寒冬
我本身係pt洗頭師
依家唔洗番了 佢話cut pt

男 鵝蛋
陰到鼻-嘴，側邊過曬耳，後面遮一半頸
尷尬期有咩建議（全頭留，3個月無剪駛唔駛修下）
Thanks

同問，電完係咪唔洗gel都整到呢個頭？
同埋電完再染係咪會好傷頭髮？

你咁問起 我都想知唔gel係咪都keep到咁既形

一星期內盡量唔好洗

都有既 要睇下佢本身點燶

如果太嚴重直接做巴西2.0 不過會變返直

或者睇下個鬈紋邊個位出事

睇下改唔改到個形

有問題想問

本身有無用護髮素

本身係咪用緊 所謂無矽/有機/極具高清潔力既洗頭水

同埋電之前把頭髮搞過咩

Oil （白白地磨沙透明身？）同forti （黑蓋紅身似化妝品樣？）都岩
Forti果隻造型感覺無咁大

似水份補充咁 手感順同自然

有樣比我望望 用過認得多d

唔係 係可以

睇牌子漂

同埋如果之前無自己上過或做過黑/深
就無咩大問題

本來就一定要用

電完更加

唔用電完手感一定麻麻 莫講話線條

電後只會剪多少少線條或少量髮量調整

咁但係 基於結果做唔到個效果

恐怕你要問問佢點搞

但護髮素係一定要既

有無你想搞既色既相睇睇

新年後係會比較靜dd

好多地方年後都Cut

同埋 政府防疫咁失敗

我諗行行都有呢樣問題

要 但輕輕剪 入面結構果個重量

最終目標係？

你個場靜唔靜？
我個邊d 師傅一日先得個一兩個客..

有部分既位要特別電得鬈d 就咁吹乾都得
（有小技巧既）

但gel就最好

以而家既產品電後染都無咩問題

請謹記要用護髮素

有咩髮尾油好用？用開摩洛哥 覺得無乜特別

場算靜

咁無你果邊咁靜 正常新年後量
每日6-7 個咁 我自己就

唔好用添

可以試下n既輕質油或lucci 或lebel

係咪如果個曲想keep得耐啲洗頭要落護髮素？
因為我又見網上有人話唔好落如果唔係好快直

Lucci個樽好靚見到台灣人推比較多
香港邊到有得買？

想留長頭髮，有咩要注意，同埋點keep會好啲?
另外想問長期戴帽會唔會有壞影響?
求解答

好無知既人先會講出用護髮素快直

用左護髮素感覺直左 主要係因為理順左
你輕輕渣返個鬈紋

而無用護髮素 因為質感粗糙 糾結左一齊 個感覺咪鬈d 襟D 仲好似唔洗點落野都得 又keep到個造型

實情係 頭髮無收攏返表層 從而流失養份

會造成打kick /扯斷而拉傷毛囊脫髮/之後再做任何chemical 手感變得更粗糙同會有機會炸或爛

會嚴重影響下一次做chemical 既效果

我九個月前到自己都係上網訂

係之前上堂個台灣老師用

我上過手又真係幾好

香港呢排開始有貨 （髮型用品店

因為我係做iL colpo d貴鋪
但係d生意都係差到仆街

好的唔該曬

想問下咩牌子嘅造型產品比較好 長曲髮用

淨係染過啡色 紅色 依嫁啡色偏橙
染過紅色係咪好難漂？
同埋頭髮幼漂染係咪好容易斷
Thanks

men bun
（但額偏高，應該會有陰 或者唔會全部向後紥）

長髮巴 (長期all back紮"計")
應該點樣護理d頭髮
我冇辦法用密齒梳梳頭
用闊齒梳都會kick住(就算吹直左都係咁)
但唔敢電負離子 我怕電左會太毑型
請問應該點處理?

留咗幾耐 見人留鬚好撚型
（無鬚留）

有用護髮素都冇用你講緊嗰幾種洗頭水
不過之前染過好多次但冇漂過

電完1個月就直哂 係髮質問題定電既問題？

中間 半中長時
可能需要電染 其中一樣過渡下 視乎最終效果既類型

中間要剪 而剪既方法 唔係大修

但係重點係將頭骨比較寬或凸既位剪短 或一個高層次

令佢一路留都唔會再厚住

成日帶帽都有

甩頭髮 笠 等問題

咁正常 太古定唔知又一城都有間執埋

你要咩效果或類型

或者個鬈你平時係咪你想要既效果

最基本最實在既推薦就milbon milk 3(百搭 穩陣）

係 eg有做過紅
如果想上淺灰或灰
有一定既難度

要視乎返漂完之後同之前上既色既質 係咩類型先知

斷就唔會 除非本身好差

漂前都差咁真係無計 寧願遲下先

有既 但效用一般般

用藥水格硬整

如果真係好彈又粗
就真係唔好剪
或避左果個位

簡d 前陰果個位係長既髮型

紮既類型 死留難留或輕輕搵個識修既剪

髮量減少少 同埋層次感少少

好啦 唔該

護髮素就一定架啦
想對頭髮好就家用洗護入手
條養就一定係日本野

洗完頭用護髮素 一路順住沖一路用手抓順
最好微微側頭或dup少少

2. 紮頭髮時 請確保髮尾無被橡根壓住

就算一定要壓住個尾 都用食指同手指公
劣 返順個髮尾先好比佢壓住

長期kick壓住再紮都會咁

唔好電 如果唔關形狀散亂事就唔好

有隻生到少少既野用過係幾好

（個客由無到有 搽左一年）

未搽之前我幫佢剪左三年

佢話無降血壓藥既成份（水劑 ） 用搽既方式

副作用就係生毛 當然佢唔會好似頭髮咁長 但好似鬚

咁

如果無包括自己染過
咁真係之前有份同而家有份整既人既問題

電既問題

拿捏

唔用開護髮素都關事

但最主要係
有無某d 位 會預鬈dd

我本身天生鬈同粗 隔幾個月就要電一次負離子
之前想電梨花頭 三個月前去左另一間整
個髮型師覺得我太短 淨係幫我電直左
整完係幾好睇既 但佢幫我偷薄左好多又剪咗layer
宜家長番好拱 仲要唔夾鬈個尾就太man咁
想問可唔可以搵你整

天生鬈完整直 實比之前好睇

以你所見係咪 大趨勢做髮型
做貴鋪無咩市場

巴 本身頭髮好直
六日前走去做鍚箔紙電髮 已經唔洗頭三日但之後洗頭吹頭之後變番直
想問下個問題出係邊度？thx 巴打

如果要電到咁 啲陰要留到幾長左右？

咁如果長臉形呢

今日吹完頭發現出到嚟一條一條好整齊冇咗少少凌亂嗰種感覺 係咪因為吹嗰陣繞得太大力
第一次電好多唔識抱歉

髮量減咗唔係會難紥咗？ 個陰唔知點剪..

咁又唔係
咁有一定喜好既消費群

只可能話 係 真係香港個租既成本太太太貴

或者咁講 出名或大公司 總有野學 要睇你自己岩唔岩

男留長髮 想大概到肩 過渡期有無咩髮型啱
菱形面

想問駁髮係咪對本身啲頭髮唔好剪短左之後都係睇唔慣好想啲頭髮快啲長返

呢兩種電髮係咪差唔多，電出黎會唔會變左佛祖或者阿豬媽

其實唔會
睇Styling 你落啱打底product
買個風罩 罩好D 鬈
最尾落野就決定分定唔分界就Ok

Milbon 咁多隻洗頭水邊隻好用？

濕 搽乾 渣下個尾 個感覺係點？
（檢查頭髮鬈狀態）
你可以比相我睇睇

錫紙正常黎講無可能咁快 除非佢電得好衰

或者你試下 用慢風打圈吹（ 另一隻手唔掂頭髮

大約 前額同眉骨 中間

紅

真係長既話 就有陰+ 中

橋完 隔一陣 拉鬆佢

或者橋既時候 隨心少少 唔好死力

或者再落返少少wax 捏下 揚鬆散佢

唔會

要紮個陰一定玩強線條同輕既束感

個陰應該要留唔會紥後面

如果想自己染髮買咩染好（本身啡啡地應該唔駛漂？），想染藍黑灰黑個類

短頭髮搽髮尾油可唔可以改善到毛躁既問題？
長期洗完頭唔吹頭自然乾髮質係咪真係會好啲

巴打，我係韓國漂咗個頭，遲啲返新工想染過第二隻色
係咪可以搵你染，係香港真係無從下手邊間好

方便通常都無咁好或專

Milbon lebel

去黃就可

因為呢類色通常漂唔足就可以

唔係會愈上愈綠 隻色

所以去黃就夠

電/染就解決左好多（中間肉酸時

留長都係瘋狂咁留左先再打算

會呀

但用薄膠果隻髮片 駁就還好

但我個人唔太建議駁

樓豬 髮型舖地點同埋 電髮價錢

差唔多

如手勢唔好或髮型師唔理解 唔奇

你點確定到 個髮型師既手勢或處理

而會變成
佢擔心既問題？

佢係分類型多

輕中重

你講緊邊個系列

要紮 。 個陰一定玩強線條同束感

對唔住 我1999

要紮頭髮 個陰係放返落黎玩線條同束

要漂 或淺色底先會見到灰灰藍藍果類

最好係淺色上一定

真係好唔想漂都有人用推淺既方式再上

我都覺得係多野學嘅
但係講緊可能浸好耐都未必賺得多
尤其Foresee 到香港呢一兩年經濟應該差到仆街

我覺得通常係佢地電完
番屋企唔識打理
咁當然電都好大影響

明白, 唔該晒

想問多少少就係
護髮素用邊款好?
SET頭既話, 落唔落打底好, 如果用既話用邊款適合D?
之後想買ocean tokyo隻air, 但香港係咪好似冇? (唔想去amazon買, D集運因為口罩爆晒)

吹到七成乾

吹頭前搽抗熱或all in one treatment

如去街想靚d 先搽髮尾油

如你既毛燥係真係好散

或者要做直

如果一般唔太散 搽髮尾油同吹頭係搞得掂

或者買隻 Dyson. Airwrap 有梳頭

其實唔洗諗到咁遠

行左前面該行既先

如果下下以賺得多唔多做前題

通常果類人都賺得唔多

同埋係呢行都好難發展

小弟不才 但係業界入面都算搵得唔少

我會認為你岩岩講果種心態同諗法

絕對唔可取

純分享～

想髮質比較好 用返日本既洗護

電過鬈 濕落product 就可以

唔洗太複雜 （打底之類）

我覺得濕落都夠

唔夠加少少spray 就可以

Ocean 香港激安都有

明白～ 因為我本著對呢行有興趣自入行
本身揸住個Degree
D 師傅成日都屌鳩我叫我唔好做洗頭仔
佢地話呢行好難搵
但係我學野係開心嘅
滿足到自己

咁點解會係pt 洗頭師

唔直接做Junior

同你講好難搵既

通常都係自己搵唔到

因為搵到既 都唔會同你講難

行行都有呢種情況 唔需要過慮

因為我仲讀緊書呀
所以平時上完堂 day off先番下工
雖然我知學野係差D

想問下女仔留陰分界，
個陰嘅方向係咪要睇頭頂個漩渦位
我個陰向右邊要用直髮夾夾先定到型，
如果唔夾過就斜唔到，
但我見我朋友輕輕一撥就得，
夾都唔洗夾，好自然

199 唔知你明唔明我講乜

電直會唔會甩得多啲頭髮

前陰唔夠密可以點處理 唔會有空位一支支

想留man bun
依家D陰過眉
兩邊耳仔底
想電一電再留長
依長度夠唔夠長去電 定再留多一兩個月先電

而家天氣咁潮濕 自己用捲髮棒卷完就好快直返想問ching推薦邊隻頭髮定型噴霧？
想要自然啲，唔生硬嘅～
利申 髮質偏硬、多
感謝

有無邊隻家用焗油推介

如果女性 20中
頭髮比較薄同少
剪頭髮 應該點剪好？？

同埋想問，用梳，又應該用邊D？平時用緊膠梳

上黎幫女友睇一樣 又少又幼又薄
睇下點樣 解救

一樣會擔心 電左會傷頭髮 到時仲少頭髮？

想問電係咪一定唔會電到呢啲咁自然既卷

哦 如果生向係比較衰

唔好剪太短 或者好似你咁講要講

咁仔細真係要見到實物先答到

唔係直 係鬈鬈地 自然既

唔想？

剪果時個結構重身少少（頂部既頭髮長dd

只要唔係全頭3mm 都夠長電

電左只係方便你易留d 無咁肉酸之餘都方便紮好睇

可能要輕輕洗一洗（成頭漂 或撈）

要睇d 殘番既色影唔影響到

L’Oréal 金大枝

但頭髮硬多

我諗你要剪剪佢會好d?

而家有d 剪既方式同方法再配合電

會幫到你 因為硬底用set既方式 個感覺都係硬

呢個類型都係

可以再電得soft都得

因為經chemical 或有染 成個感覺都會唔同

想問下男仔用直髮夾係咪要用mini版好d
仲有想問下有咩款推薦

Lebel milbon paimore b5

梳既用意係造型定解結

要睇幾少 都有方法解決 例如hair cut上

如藥水唔係直接接觸頭皮 以而家既產品 影響不大

電到 呢類型好普通

但一定要吹

不過佢隻色 似有漂 似set多

因為呢類咁大咁挺
一定要吹

係 mini易控制同埋多造型可調整

Babyliss都好似有

請問單眼皮 眼睛唔大既女仔剪咩陰好
之前一直都係厚既齊陰 望落好似無咩精神咁 想換下髮型

我覺得單眼皮既女仔
要剪d 有個性 或 尻d 既頭（雖然我咁講唔太好）

即係獨特d

Eg 個陰好短好上果類

不過都好睇成個人既風格

但如果剪普通 妹頭 （類似 平陰 齊陰 梨花咁種

點都係唔順眼100%

巴打有冇幫客用過kerastase金色果支髮尾油？有朋友用過，話用完之後佢d頭髮由禾旱草變番一執頭髮，不過我見支野都接近4百蚊以髮尾油價錢黎講都幾難落到手，你覺得值嗎

巴打想問下點解決頭油同頭痕問題？
早排做過treatment好左陣但最近又變返痕同笠

用過一次 但唔係爛頭到 都幾好

效果有 不妨試

K d treatment 都好好用

Davines 洗頭水
一定幫到你

請問有無邊隻dry shampoo 好

男仔電髮係咪都係用藥水冷燙多？ 咩情況會用機熱燙

請問有冇邊隻髮尾油既造型效果係比較好

想問吓Mirror入面個Tiger嗰種髮型係叫咩
如果想同髮型師講要剪
但係唔想講咁尷尬 可以點形容個髮型？
btw 髮型要夠幾長先剪到

天生D頭髮好似鳩毛咁， 睇落去好毛燥
特別係潮濕既天氣
出門口前夾直完個頭 過一陣又會炸返起
就算係出去拉頭髮 都只係keep到三個月左右
點樣改善啊

唔太建議用

吹頭前 搽d 抗熱

洗護牌子 （Milbon lebel)

髮質差距大
長
要既效果係實淨 大wave既

唔同效果 兩樣野

點解既 因為留緊長 d 人話用呢隻

你要濕潤感
束感

定質感？

直接比佢睇

仲好過講

其實髮型師咪唔介意

咁都真係拉直

但我會建議 係上直下鬈

因為全直 有新生髮都幾覺眼

但電既方式 唔可以堆積

唔係電完個感覺好大舊

Dry shampoo
電 Dreadlocks 我覺得可以

因為怕洗頭時抓鬆或散左d髮根位

或者唔方便洗頭既人

正常留長 完全無理由或原因要用⋯⋯
多此一舉之餘仲對頭皮造成負擔。

唔會做到果隻色

1. 要推淺或漂過上色 一定要底色淺 再上

2.要直上 要溝極速色先做到 如果粗同黑既髮質 更難

如果你而家金金黃黃

如果咩都無加 黑色底直上 雙氧或色碼太高就會變成咁

你幾金幾黃 有無相睇？

你而家上多浸

深到接近黑黑地咁？ ok?

黑人頭0.22 溝低雙氧 1:2 雙氧奶
（係for你呢個情況 正常要再加其他野

不過呢條方 一定穩陣 可能開頭有少少藍 好快甩

你試試 隻綠會靚d 如果想再好睇dd 吊少少6-0/5-0 落去 一粒青豆小小地 加返d基色

不過都係要睇你幾淺

如果你再上綠 可能會走青

而家剪髮戴唔戴口罩好

束感係咪孿頭髮可以做到一束束咁？幫手hold 得住個孿度？

想搵啲髮尾油用完頭髮會滑啲，同hold得住少少孿度

頭先打錯字
感係咪曲頭髮可以做到一束束咁？幫手hold 得住個曲度？

想搵啲髮尾油用完頭髮會滑啲，同hold得住少曲度

全公司都帶

但剪緊果陣要除

1. 有d 位會阻到

2. 個口罩有機會有頭髮碎⋯⋯

想問用直夾夾頭 落果d打底有冇推介？
同埋點分自己頭髮粗定幼？

你呢隻講法 我會咁做

濕既時侯
（搽少少milbon milk 3 )
呢個主要作用係hold鬈+保護返髮質

乾左之後就對束感處理

我會簡 n油 (台灣翻譯叫做 娜普拉

透明膠樽身

All in one treatment
/
ATS 抗熱

髮質既直徑 柱狀 粗細決定

通常問下你信既髮型師

睇見先答到你

宜家mullet hair 仲剪唔剪得過

無話 剪唔剪得過

岩 就要可以 個人風格野

其實喱d蛋卷頭係係要夾定係都電到
想電 但好驚整到好似呀嬸

多謝巴打解答
本身諗住訂番黎, 但琴日落激安意外地見到, 仲平好多下
隻ocean都可以濕落咁好架?

夠長 淺色 通常電完都唔阿嬸

如後生靚女電

係呀 激安有時都有

電鬈濕落係基準

乾都得

洗頭唔落洗頭水濟用水係咪會長得快啲？
如果清潔就可能一星期兩日用洗頭水咁

唔係

想快長直接用 急急長d frd照正常咁洗

我係絲 想染歐美highlight 但見到好多唔同色
有冇話邊啲組合啱咩膚色嘅人 或者有咩人唔啱染歐美style thanks巴打

仲想開下啲頭髮好易斷 應該用咩洗頭水護髮素好啲？

見到巴打不建議使用 Dry Shampoo，
巴打，因為我是女，黑長直髮，中等髮質，未打算想染色，
但黑髮出街陰出油真係好覺眼，
屋企夜晚用左 wella sp 洗，第二日早上用 Johnson Baby 黃色洗,
出門到黃昏都係好油都,
請問有無折衷方法，出街時可以用一用暫時睇上去無咁油。

如果本身頭髮黑色要染灰色既話係咪一定要漂

應該係話布甸頭咁既款

試下用硫磺梘 去油力特強

我係女 方型臉
留咗長直髮好耐 呢排心思思想轉髮型
但唔知咩髮型啱我最好可以修飾下塊大臉

睇感覺多

因為歐美既風格 對個樣要求又唔係話真係好高

好東方樣都順眼架

但如膚質唔好 唔好染太陰沉既會比較好
Eg: 灰

重蛋白成份既既 或lebel / milbon （日本修護型既洗護

長用或主力用唔建議
( 係怕依賴果類）

如果油底 你試下朝早用埋正常咁洗有無好d
或試轉davines 控油果類

陰油可能關皮膚
額位事 未必要係頭髮上度落功夫

一定

見到灰既係

電鬈 中或長既分界

有少少外國既feel 果類

急急長/身體作息都關

想問有無tg, 想試下搵你剪+染

之前未漂過髮
所以想問多啲

1）漂過既頭髮係咪唔可以再電同埋染
就算染返黑或者深啡都會一樣甩？

2）如果負離子+漂+染灰色既話成個過程最快要幾耐

唔該哂師傅

早啲瞓係咪有幫助？

係
漂過唔建議電

最快要五個鐘 建議分開整 唔好同日

咁點都好過夜訓。

巴打其實有無咩網推介for 自學剪頭髮

比你post出黎再短啲 有咩選擇

收費既可能有

免費既應該唔多

但之前我係YouTube 睇過個韓仔教

都幾清晰
同埋幾好 搵得返send比你睇下

不過如果完全無 根基 怕且唔會明

你學到咩程度同埋 自學係有興趣定幫自己剪？

巴打 點睇啲鬼佬剩用護髮素 唔落洗頭水洗頭

本身頭髮幼同易出油
頭髮一濕水會好鞋同kick好難梳開 但吹乾咗又好順
請問有咩treatment 啱做？或者有冇home care 啱？

再比佢短？

無咩選擇 睇方向架咋 但再短過佢

都係向前既更短

因為
再短過佢
可能連gel向上或後都勿勿地

污糟⋯⋯

我諗唔會有人完全唔用鹼（洗頭水

有自己染過泡泡？
無用開護髮素（每次）

平時既洗頭水係標榜有機或無矽？

Milbon /lebel 家用洗護

想問染過泡泡可以點補救之前無知同想慳錢染過好幾次
同埋女仔頭髮厚建唔建議電曲髮

有染過泡泡啊
每次都用護髮素 但都梳唔開
依家用緊kerastase 洗頭水

ching 本身頭髮乾 想問買邊隻洗頭水係可以深層清潔到用過product ge頭髮？

搵左巴打剪 佢勁高 幾好傾 比到意見 唔hard sell

價錢合理 可以一戰

女仔髮型
我想問要點同髮型師講我想要電大曲髮尾
髮尾好似依種咁

但每次電完都變左咁
仲有有時勁快直返

想入行仲讀緊書想讀埋先,應該做住parttime先？

仲好靚仔 個助手都幾nice

有禮貌既 最憎髮型屋個個串77

最好 砍掉重練 如果泡泡過幾次再整

把頭髮 都係爭d
就算用好多補品 我都會覺得爭少少

不過就唔會話太衰

如果唔係太多 我覺得砍掉好

頭髮厚都可以電得無咁厚 配合個cut同排位

泡泡前把頭髮係咪咁？

用d 好似手指(那)
咁梳既叉梳 挑d 結
或係用護髮素時 挑一挑 然後順返個方向沖

你有無見過人地用卷卷卷住個頭
（然後用風筒加熱吹乾造型果隻

好似包租婆咁果d

試下反卷 如果你嫌佢太拋太拱

本身頭髮乾

有無每次用洗頭水後都有用護髮素

正常係髮廊用品店買既都可以作好好地既清潔

正常styling product 易洗
正常牌子洗就得

唔洗刻意用 深清！？ 或一星期一次都可以既

岩傾先傾架咋

有時都hard架

如果見到明明可以整完後好睇好多既人

咁要預鬈少少

同埋呢類一定要自己吹
唔吹
一定直

想唔吹或懶吹

某d 位 鬈少少都會好

同埋睇層次（hair cut)

你上圖鬈係勁layer
下圖內彎係重野

如Layer唔夠 電出黎唔會有你上圖果隻

我諗結構都關事

簡單講

上圖面層次係較短 易鬆易電易keep鬈

下圖就相反

如果你下圖既layer 卷上圖既野 就唔太可行

同埋 如果真係咁大落差 可能係電既手法問題多

不過上圖都會建議要自己吹吹

讀埋
但你讀緊咩 仲有幾耐先

靚仔唔會指係我丫麻⋯⋯

近期帶曬口罩咁款架啦喎由新年前都

專屬助手聽教聽話 ～

巴打，呢排唔敢出街剪髮，可以點好
幾個月無剪頭髮，厚到成粒菇咁

你要求帶口罩剪都得既
要剪都係必須剪

搵間開揚少少 會量體溫
會有消毒野比你噴下既

真心都無計 自己剪你都預肉酸

我寧願帶住口罩剪

帶住口罩 我地仲有個 擋係前面既 一次性膠

痴係額 唔會浪費左個口罩（跌頭髮碎入去

剪三四歲小朋友頭，主要有咩技巧？留意啲咩？

同時想請教，電剪定freehand 好啲？

讀緊唔關事嘅仲有兩三年啦,想問下入行由洗頭做起？

買bb用既電剪 留返少少個頂

主要既技巧就係 （唔好用3mm/6mm
太貼好肉酸

除非你鐘意

頂就freehand

頂點分區

就係最凸既骨位 高多少少

圍一圈分上下

上就係長果d

上面果度點做

Free hand剪好曬個長度之後

由頂開始 第一執向上梳

（你應該會見到全部長既 向上提拉會有個凸出黎既三角形 將佢個凸出黎既角剪左 唔一定要平剪）

咁樣剪完出黎就無咁覺好齊執執

由第一執打橫向上梳曬開始

頭三執都係平均向上

之後果d 就輕輕輕輕微拉返向
三執既位置 每執 一個小髮片 bb個頂我預會有6-8 執

* 分好左個上下區 剪左個底先 剷
唔洗一定要3mm

6起跳佳

個電剷 係最底下既髮線位時 可以貼貼地個頭

愈接近上分區既位置 輕輕離開小小（呈一個向上劃上去既感覺 輕輕離開頭皮 ）

跟曬頭骨剷好肉酸 個人睇法

如果無咩要求 隨心啦

以上係稍有要求版本

係 都係由洗頭做起

咁如果有堅定既決心
我真心建議你唔好讀

我15 未夠入行

反觀多年

如果有必定入行同做呢行既決心

反而無咩條件轉其他工 好似最終都係唔錯

利申；老母當年都叫我同展翅毅進

話 哎哋 橫店都讀左幾年啦 唔爭果兩年

第時唔想做或做唔掂 就轉工

個人分享*

果隻髮卷同普通髮卷係咪唔同架？
我而家用緊啲韓妹卷瀏海果種 幾蚊雞果啲

我有懷疑過同髮卷size有關，大中細都試過卷住吹，但都係卷唔到人地咁靚求指點

好咩細，多謝巴打！

吹完影黎睇下

同埋你既理想圖

絕對 非常 關size

佔99.9%

。

但如本身前面有 髮轉或天生鬈

反卷一定靚d ( 倒轉卷

既然你大中小都有 你可以試下反卷得唔得 由中開始先試

長度+size= 效果

Size好重要好重要好重要。

想問橢圓面型 留長髮得唔得
利申巴打

可
但睇風格多 長髮

長髮巴通常suggest咩風格
想留到下巴

面形黎講 就無咩大限制

拿 坦白講

唔見樣 唔睇衣著
真係唔知點答你

有人長髮玩
頹look
復古
亦有見過白白淨留 感覺清新
又有玩band既feel又有
普通紮曬又有
帶眼鏡 書卷味又有
有成頭電
有電下半
有大拋物線
有全直⋯⋯

可以細緻同細分到咁

答唔到你
因為真係好個人 。

仲有一個重點

如果你係一個 點剪短頭髮都好肉酸 好唔順眼
劣評如潮

留長係一定好好好睇。

我將我所知既答曬你架啦

唔好意思太夜無追po 高額長面型可以點剪

個撚個男仔都係剷兩邊
你有冇第二招

要睇幾長 相？
短都可以

有手擸短
有中長
有長

咁岩影既都係啫

何況 都真係多人喜好兩邊短 無咁煩同嬲幽既

好詳盡 咁夜都覆 多謝巴打

依家留到過眼 中分好睇過短髮好多
不過髮質比較柔軟 想問係咪致命傷
同埋留長過程洗唔洗修下髮咁

我自問覺得自己唔適合兩邊剷短
平時叫髮型師唔好剷
佢真係冇剷
但剪短到同剷冇乜分別

有冇d兩邊係有頭髮嘅相參考下

柔軟第時留長 可以用電解決

如見髮尾毛燥 可以輕輕修剪下 用新頭髮做髮尾會無咁毛燥

咁岩未訓 。聽日放假

多謝巴打意見 想問有無長髮嘅example可以參考吓

HI樓主

想問下有咩鎖色洗頭水推介? 之前漂完頭洗一個幾月之後甩哂色好醜
同埋 pat陰成日自動變中分好煩 可以點搞

有咩hair mask同髮尾油推介？
頭髮之前比人漂到接近爛 剪得七七八八
但髮尾長期乾 仲會有開叉/斷

咁咪唔好剷

通常都係面肥或大有呢種情況

我都有

用較剪剪同青咁其實同剷都好似

咁當然我意思唔係咁啦

咁我諗你直接上網搵好d
會多d 全面d
1）長髮影感覺野多
我係室內影影唔出d咩好野

2）出樣較多
影後面 咁同女仔個分別恐怕唔多分到

ok 多謝巴打

Hi 巴打
我想問下一啲關於髮型產品嘅問題

如果想買shiseido嘅洗頭水護髮素想知邊隻系列係比較適合女仔中粗髮髮量中等但有小傷同旱？又或者巴打有冇其他牌子嘅建議

仲有熱療/直療梨花頭係分別係邊？ 用paimore 藥水係靚過Shiseido? 因為我11月用paimore 整 3個月之後頭髮已經幾旱又冇光澤 而且上個月又染左頭髮(用shiseido 自己屋企染)

Thxxxxxx

甩曬色就鎖色幫你唔到

而家多人用上色洗頭水

漂後頭一個星期洗頭最緊要

最好 唔好點洗

Lakme 去黃/上色
Q8都可以
或 低鹼

用上色有可能要帶手套洗

長左先分？

呢種狀態 通常我建議剪走去

或直接做巴西2.0

洗護可主力簡日本野

Milbon lebel

Dr.junior 都可以

唔該哂阿
下次都真係識搵上色洗頭水同埋點洗
以前真係隔3日唔洗就算 之後就用番平時d洗頭水洗
試過買鎖色 結果都係好快甩

我係本身係齊陰 次次一長就自動中分 好難搞

Milbon lebel dr.junior

熱療好似係鬈 叫熱療

好多年前⋯⋯ 我已經有用paimore

雖然而家都有（只限漂粉）

ATS電得好過佢好多

Shiseido 電直自然 電鬈都太自然（岩某種效果）

其實藥水唔及技術緊要 。

我不嬲都唔主張 由收費去訂用咩藥水

加乜錢加物錢 用得著就會要用

我連電前電後既護理或Olaplex 都無話特別要另外收錢⋯⋯

我嫌paimore 重複電或之後 個手感似塑膠

因為佢既藥水軟化 既要求 比平時既軟化 要盡 好多

（官方講明）

佢普通或第一次電既髮質 細軟 滑 好似羽毛咁正

但有搞過其他野或自己染泡泡果d

就好一般

而且咁舊既產品又比ig瘋狂吹噓

吹噓都唔緊要 仲要做得差⋯⋯同爛 所以

更加唔考慮用 再者重點係 好多有好過佢既野用

除左做生意吸引人搵之外

因為都真係幾多人搵 同識

好多唔熟行既人 識個牌子名 又有個特別稱呼
然後多人吹棒 就覺得會係好野
都諗唔到點解要用

所以棄用。

因為之前好幾個post間唔時都有人問

耐無人問 提返我想講得清楚dd

係呀
所以我就係知你個陰長左先係咁

所以應該係要剪

如果跟住成個頭剪既次數去剪個短陰

咁都好煩 陰 一個月要剪一次

女仔長 三個月起跳先剪⋯⋯

漂後上色都好睇上既方法同髮質

日本colour 基本上實快甩
漂得乾或爛都會
選色都關事

真 所以有時候我都草半年先一次過去剪 下下出去剩係剪前陰會窮

原來染髮係咁多學問...真係唔該哂巴打解答
下次想漂個奶茶啡都識點打理點keep 廢事又剪哂再留幾年先長番

上年10月漂過一次頭 如果想電髮最快幾時先可以電？

有鋪頭100-150 剪前陰
或者相熟既髮型師都願意剪既 不妨問問
最主要係大家夾 然後件事又好

所以茶色系colour 漂左我會用歐洲野上
用日本野上色係好靚 但淡 好快甩

你可以用日本既鎖色或上色洗護去做
茶色都有（因為日本牌子）
唔漂反而我會用返日本色做⋯⋯

所以 當中既細節位都好睇你果個髮型師既。

最好剪曬漂既先

要睇你自己有幾多新生髮
但其實漂過係電到
但要睇你想做既效果

但最好既話 係無曬

頭髮幼同薄有咩可以睇落去厚啲？除左用風筒吹之外
同埋頭髮薄既人染髮係咪特別傷驚甩好多頭髮

明白曬，thx ching

剪既結構方法都關事

薄幼係相對易受損d
但都有方法

Eg日本牌子或過程中加Olaplex 或染完treatment

想問拎起一束頭髮係咁樣係咩意思飛哂出黎 但又唔係開叉
同埋想問其實女仔頭髮厚係咪一定要偷薄比較好因為其實好唔鐘意偷薄完個效果

想問天生頭髮黑 硬 多 厚 有啲攣 做paimore直療會唔會改善到? Keep得耐唔耐?

之前一個星期內做左電染（底+挑染） 之後開晒叉又唔順好kick,一月果陣去左買染料染過個頭，依家好過挑染果陣 順啲無開叉
我仲可唔可以去染 或者淨係做果啲髮質重造焗油好

硬直髮質 基本係咪gel所有髮型 都要噴hair spray
同樣product 效果last唔到5分鐘
但係鬼佬可以last成日
巴打 有冇建議 gel完頭可以點樣洗乾淨啲

天生鬈散

做直就可解決

識減重 既方法同位置

達到有效減重感覺之餘 唔會有毛燥架其實

無話一定減重

但我會做線條質感

男仔如果屋企染髮，主力遮白頭髮，有無邊隻介紹？

任何直都解決到
牌子唔係重點 方法技巧先係

何況有好多比paimore都好 係你呢個情況

Shiseido /ATS

唔會keep 唔耐 不過鬈底有新生髮都會有影響

約半年

我會建議下半會電少少鬈

但要配合個cutting 唔係會電到好大舊

好多髮型師見到天生鬈 就建議個髮尾內彎 做自然少少
其實有時識電 鬈會更靚

而且 就算多髮量 厚 天生鬈 都可以電到自然

因為 到時就算有新生髮 下半鬈 個感覺 同內彎會夾好多

染咁密個原因 係挑出黎既人漂過
變黃再上色？

你再染既染料係咩

做treatment 當然係會建議
再染都唔係問題

因為可以係color 入面加補養品

但
我想問 密既原因同次數
因為如因漂既挑染其實可以用酸性染料去做
或選色上做處理
會更好

電 鬈 一定幫到你

Styling product 易洗+正常牌子既洗護

Wella
Goldwell
沙巴
卡絲
Milbon
Lebel
Dr junior

中文名係因為佢英文太長我唔記得點串

Shiseido 銀盒 wb8
溝shiseido 正常 wbe8/7

6% 各半 穩陣靚

最好買埋枝 milbon 打底油 隔離液果類

染前打底

最好搞勻完 擺3-5 分鐘再搽會比較好

唔好意思6%各半係咩意思？

我前後染左兩次
第一次係因為見到靚想染
第二次係生左啲黑色出嚟成個染返
shiseido染料
treatment做邊隻好？

Google左知道係雙氧奶
打底油有無話係邊款？

皮膚偏黑紅請問啱染咩色
再加埋我又單眼皮，見樓豬上面話啱剪啲尻頭
除左勁短個啲齊蔭...有冇範例可以睇下

利申: 絲

感激🙏🏻🙏🏻🙏🏻好detail🙏🏻🙏🏻🙏🏻祝財源滾滾👍🏻👍🏻👍🏻

Wb8 wbe8 (各20 g

6% shiseido 雙氧 20g

無漂 shiseido 染 正常唔會咁乾 或者有你講既情況

⋯⋯ 唔好話就咁染 漂完都無⋯⋯

但shiseido既色漂後用唔夠襟 所以好少係漂後用

咁我諗係你之前電 同挑果時個 轉 整得唔好

B5 /dr junior /milbon /lebel

但平常用treatment 會用鉗或機做
更覺有效

唔係就買洗護長用

Milbon 或頭皮隔離乳（ats

勁短既齊陰就係其中之一

我想講 真係要見樣先講得到

咁個人同個性化既野

行型格獨特 唔好行大路野

最主要佢電既時侯

後枕骨位唔好卷咁上

就算個cut底一般

出黎個鬈都唔會堆疊起左黎

無咁老得黎又自然

我係挑染咁我想問下咩係用鉗同機做 我依家日日搽髮尾油先好啲唔該晒你啊

無爬文 如果重覆一問唔好介意
小妹我由細到大啲頭髮都好厚
（啲頭髮都好粗 大個左 有改善左
有幼返少少 但都係粗）
問題黎啦 我一直剪頭髮都係主要透薄
有同事講過 我唔應該透薄
因為會愈透愈厚 （但唔透 頭太厚好辛苦）
而且上次去左第二間髮型屋剪髮染髮
個髮型師 都話我唔應該透薄
再透啲頭髮就好似八爪魚咁
（我明 因為之前幫襯開個髮型師
成日幫我透到中間有啲厚 髮尾好薄）
想問我依啲情況係咪唔透薄比較好？
有無咩髮型適合頭髮厚嘅人
唔該

利申 頭髮厚洗頭同夏天好麻煩

你自己做？

搽咩髮尾油 唔好用摩洛哥油
其實髮尾油唔應該係會令佢變好

髮尾油主以styling 咁當然 搽左手感係會好d

但如果洗完頭後感覺有愈黎愈好

而你用既野只有髮尾油唔同左

咁就唔太岩用

因為咁既情況下 常見既問題係因為油包覆左頭髮

而唔係真正變好 日後整頭 之後可能會有d 麻煩

透一定要透 如果你呢個情況

就咁睇

你算頭大
量會多 但髮柱唔算好粗
係有d 天生鬈咁 所以質感可能會粗糙
每日都有用護髮素嗎？

只係你之前既髮型師或者講出咁既說話既髮型師唔識透

咁好明顯 佢都係透到上重下輕

點解我咁講

其實有地方可以透得多d
(骨凸既地方 ） 保留底部既髮量

或者有系統咁去透 然後下一次集中透返果d 頭髮
（因為有系統去做 所以會搵得返）

切口向內修 會令透或透左既切口無咁鬆散或散亂

但主治到你既問題個方法

係上半做直 下半自己決定

同埋你同事係做髮型師？

樓主最近生意掂唔掂
想黎但屋企人話唔好剪住 要除口罩同人多

Milbon 染髮係咪易甩色啲？比起shiseido，
關唔關髮質事？

唔駛洗頭黎講戴口罩剪頭髮可唔可行

同平時差唔多
正常咁

人流唔算太多 除星期六外

鋪休兩日 比員工休息多d 公司同自己清潔都多左

可以除兩三分鐘再帶返都無影響

我有刻意間開d 人坐

你好似有黎過架地方闊落咪間開少少

不過唔洗格硬既 如果真係好擔心

不過呢場支爆無咁快完 因為支 未 爆曬

髮質一定關 兩隻都易 shiseido 漂後更易 比m

耳邊位唔得 點都要除兩三分鐘

或者你向下向後壓住條線一陣

唔洗頭 唔剪

出過街 頭髮會有菌 其實仲危

唉，遮係要keep住勁快就染
一甩就好金好銅

真正feel到好左係因為第二次染完之後feel到順左好多
依家用緊大島果隻髮尾油

有用護髮素啊
我同事唔係髮型師
純粹傾計傾開

其實一直幫襯開個髮型師
知佢特登中間唔透太薄
因為中間透太薄 會彈起曬
（以前試過啲渣嘅髮型師會咁
中學一梳頭就彈起曬）

上半做直 下半自己決定
即係照留返長直？

唔一定 簡深d 黎染
你簡親都係 粉淡 淺系 就一定係咁

或者上歐洲色

有咩護髮產品/ 方法介紹？超長髮做過highlight

同問 之前又電又染 把頭髮好傷

仲有幾個問題想問～

1. 電鬈髮可唔可以用髮尾油架？因為之前幫我電嗰個髮型師叫我千奇唔好用髮尾油 佢話曲髮用左好快會直返

2. 天生頭髮又直又貼又幼又少 有咩方法可以改善？本身已經少頭髮 電完甩左勁勁勁多 宜家真係少得誇張

3. 有冇好用既洗頭水推薦？我想控油效果好d好討厭望落去咁唔乾爽

4. 係咪天生貼同少頭髮會令個頭望落去油d架？有冇辦法可以改變油性頭皮問題？

好多問題謝謝解答

家用洗護 用日本牌子

Lebel milbon dr junior

習慣定期salon treatment 下 （由其chemical 後

明白 thank you so much🙏🏻🙏🏻🙏🏻

髮線高 係咪要留陰先有得救 想清爽乾淨啲要點樣剪

可唔可以去你到整

謝詳細解答
我今日地過附近睇，都搵唔到銀盒
有無代替品？

同答左

1） 可以 但唔好用摩洛哥油

2） 無 你已經電左 但吹頭既時侯 可以向曬前dup低 再上返黎 你係長陰定短陰

3） davines

4 係 或者咁講 除左洗護 染淺個頭或啡 都會有幫助 唔好黑色

另外小幼直果個問題 有色都有幫助 頭皮淺色 頭皮若果黑色
會形成對比疏落更明顯

咁你可以剪 向前 半陰果類 即係
唔係貼曬落黎 但又唔係向曬上果種

咁直上 雖然姐白髮落講無咁好

但都唔緊要既

太近唔識偷啫

尾可以做返少少鬈

我係短陰的～
你講davines個隻洗頭水係咪呢隻？

同埋唔知係咪錯覺呢 覺得喺salon洗頭係洗得特別乾淨咁

係 但佢好似有隻控油

大部分都係用普通洗頭水 最普通果款（無香料無其他特別野）

係因為 有可能做chemical 所以係chemical 之前 盡量都唔會用咩有功能性既野 以免有所影響

Thx 巴打！
假如唔特登買product 最有效洗嘅方法係點
熱水沖走〉落護髮素〉落洗頭水？
同埋其實可唔可以直接係打左底嘅濕髮到噴hairspray
見有啲鬼佬都係咁

熱水 整濕 洗頭水起泡 沖乾淨 再用護髮素（極小

然後沖護乾淨

我唔建議咁做

其實都係想要濕既feel

Gel濕既產品再落spray 唔洗真係濕

巴打
方面天生攣其實岩唔岩留中長髮

一萬不了。
三萬thx!

岩 天生鬈有長度係好事

或配合chemical

男仔頭髮留長時尷尬期點處理好
側邊飛晒出黎
PS髮質都粗硬

想問下用顏色焗油攪到個頭綠左係咪要再漂先得

有冇聽過KO 燙？
佢講到咩醫學救髮咁
又可以電髮又救到爛髮

如果想染返黑但又唔想純黑可以有咩選擇？

忍過左果個長度一切都解決

長到頂唔順可以電下

其實配合特定cutting 幾好留

我都留緊長 不過唔係粗硬

如果做返普通啡都未必洗

我諗你係想上灰色？
咁就要

Hello 巴打
想問下 本身啲頭髮又軟又直
剪佐氧氣瀏海 有電埋
不過用捲髮器夾完都係好快變直同埋塌
用髮卷卷完個形又好唔自然
可以點搞

岩岩睇左#

卓頭野
唔多關事

都只係電髮中加入補品 同埋酸性既電髮藥水打底

其實漂過係電得到
以而家既產品

我都見佢標榜無paimore

其實電髮真係唔會愈電髮質愈好

只係可以維持頭髮健康既水平

當然成個成品圖比之前好
咁緊係一定
有無可能整完比之前衰

假設： 漂過 黃曬既天生鬈底

無論頭髮形狀 顏色

都係非常差

咁變返正常
都係好基本既事

漂過電
只係唔建議咁做。

如果你染返黑純粹係想變返黑色

咁就無

或者係開稀d 隻黑色等佢自然少少

如果唔係

淺既漂底上 d 灰灰黑黑咁既色 都得既

髮卷size 問題？

夾完hold 一hold住
噴少少輕身既spray

(L’Oréal 金 色）

可能幫到你

hello大師，我天生頭髮又硬又厚同埋好多白頭髮。
做過一次highlight 漸變啡去遮白頭髮，而家頭髮長度及胸又甩色甩到咁上下，想染灰tone色，想keep到之前highlight嘅效果等白髮生出黎冇咁明顯，應該點做好？洗唔洗漂多次再染？

本身頭髮少，朝早洗完頭夜晚就油番
應該用Davines邊款好

你好
最近染完頭 個髮型師幫我夾左咁樣
手殘的我想問下點樣夾返呢種髮尾（向出向入）thanks!!!
同埋呢種頭有無得電

想請問頭髮毛躁有咩解決方法同埋兩截色除左剪有無得救

銀盒係咪叫舊版？
我今日去間鋪問時佢話銀盒舊版唔再賣...

灰Tone 溝有白髮 雖然唔覺 但我覺得出到黎會變蒼白感（咁都好睇你個感覺同樣？

只要係淺色 都會做到唔覺白既感覺

唔一定要灰

如果要灰 要漂 因為你漸變啡黎

同埋漸變黎講 個近根位都係深色 到時都係一樣覺眼

控油

但其實朝洗晚有少少笠都正常

你可以轉左feel下先

有 得電

夾黎講 你試下打側少少個頭 微微向下斜

會易拎髮尾d + 好卷d

毛燥而鬈就夾

染囉 除左剪外

點兩法先

咁緊係唔係啦

銀盒係蓋白⋯⋯

唔係舊版

兩種版本兩樣野黎

如果係咁
你買支黑人頭5-0 溝落去

2份 1份

2份wbe

點樣整走條界佢呀
依家一邊厚一邊薄

有冇d男性、又短、兩側剷／漸層、又想電下髮、又要露額既髮型推介下？

純綷想易打理，踢波又唔會飛黎飛去，獲獲剷兩邊剪短上面，有d悶，一長小小就無心機gel

吹頭 咩長度

明白 驚頭髮爛

前面比較長果類都可以

既然你話想電
都唔怕長左gel唔到既 電左好好gel

你果款我都覺得太長

上面呢兩款洗唔洗電？

巴打間鋪係邊？睇下方唔方便去剪

咩人岩電羊毛卷？

E.g. 面型，髮量，髮色嗰啲

日日gel頭 噴得多hairspray
覺得頭髮好似‘鞋’左好多 同埋易左打kick
有冇咩辦法改善 同埋hairspray係咪都係少噴啲好啲

漂染完洗咗幾次頭，有啲位特別淺色咗搞到個頭一達達 ，可以點搞

11月頭既時候電攣完 無染髮
如果依家想漂染既話係咪會好傷頭髮/影響漂染上色？
唔漂既話 最淺可以染到咩啡色？

如果你直要

我見你話 悶 又講到獲獲剷兩邊

上短

咪比個長Dd 你睇

文青 氣質 傻大姐feel

果d 通常都係好長 所以影響唔大

面形處理睇個陰多

（我會簡黑色頭髮

淺色有d 人會好睇 但小數

簡隻易洗既hair Spray
（L’Oréal 金大枝 power point bed head )

唔好咁近噴同直射

具正常清潔力既洗頭水
（唔要萬寧野

請每日用返護髮素（只要接觸過洗頭水）
唔會因為塌或想鬆少少而唔用

琴返深果d 位

明顯既一達達唔難執
有心機就可

如 好亂果類 執唔曬

一係染返 深

好似（一達達果隻深色咁

歐洲色板 7-8n 唔漂最淺

如本身唔乾 一直都有用護髮素

漂問題不大

如果個人識漂（包裝佢用既牌子）

但你個鬈 好大可能會直返好多好多好多

廿幾歲男仔偏1，2號面形
平時想剪類73分逗號頭去遮一遮額角
但髮質太硬成日會飛出去同起角

自問Gel既手法唔太熟
之前試過電髮 但唔太識同髮型師溝通
最後出黎效果都有啲唔一樣

雖然係ur face ur fate
但都想試下呢隻頭

上次去電髮 髮型師幫我電左小波浪
好似公仔麵頭咁
想問下你會唔會有咩建議 或者可以點同髮型師溝通
麻煩晒

M額髮型

Hello ching 想頭髮長得快啲有咩方法？想頭髪長啲去做拉直

D陰掂到條尾
唔想73分界
一大風就吹亂哂
Gel左都係咁
頭頂摸落好薄

剪頭髮果時戴口罩其實會唔會好阻住晒？
已經接近2個月冇剪過頭髮 就快忍唔住喇個頭已經長到好似有個蓋cum住咗咁

幅相******* 打錯字sor

女仔漂完嘅布丁頭點樣染會自然啲 唔想再漂
同埋咩髮型可以顯得塊面細啲
Thanks

想問漂完頭 染左橙色 之後會退到變咩顏色同埋洗唔洗用去黃洗頭水

直接相
或者搵個信得過既髮型師

就算有相 技術或理解唔夠 都一樣

同埋

你平時係咪
少用護髮素？ （標準 係每次洗頭水後都要用

平時電我都會問 （如果無電開髮既人）

因為唔用開 會比平時預既鬈 藥水或卷度或檢查時要就就既

男女 長度

不如相更直接 不過要今晚先覆到

如你鬈底 感覺係會直左

但唔係佢長得快

急急長（洗頭水 或 養生果類 （早訓呀等等

想問如果電過 依加仲攣緊係咪唔漂得 之前冇漂咁齋染過紅藍紫 全部keep唔夠兩三日就甩左勁多 同埋我都好想染灰色
但我同時又好鍾意電左個feel 因為我未電之前個頭塌到仆街 勁平勁扁 又唔鍾意gel
究竟兩者係咪唔可以共存

巴打想問下點解髮型屋吹完頭，D頭髮都會好順滑好"令身"，係屋企會唔會有辦法可以做到類似效果？

想問漂染同電髮係咪唔可以並存 之前去整頭髮髮型師話電左就唔好漂染 但又覺得電鬈黑髮冇咁好睇
同埋想揾巴打你整頭髮

同埋追左陣po見你推介milbon洗頭水
岩岩serach過 有好多個系列 唔知點揀
其實係咪萬寧屈臣氏買得ge洗頭水都唔會好用？
平時用開lush海鹽洗頭同essential呢隻
lush有一粒粒海鹽 話會令到個頭蓬鬆d冇咁扁 但我用落好似冇乜分別

咁一定係幼軟髮質 同偏長

電或剪短先幫到你

唔會

必要時叫你除都係果兩個位 三幾分鐘既事

如果係真係怕

效果影響就無咩既

只係剪時有少許唔方便啫

比你鐘意既set鬈多dd

或卷好唔好即時抓佢

噴完定形後 盡量唔可多手
極其量都係掂一掂推返佢上去

呢類 生活中
會有d 煩 長度尷尬

但會關剪事（減重 線條方向

漸變同處理下個駁口位 eg highlight 返

面細就要睇你個面形去執

面寬就拉高比例

同埋睇感覺同風格

金金金橙咁

粉粉地咁既感覺

想問有冇防脫髮洗頭水介紹
之前用過insight好似冇乜效果

How do you spike hair in the front? For me, I usually tell my hairdresser to shave my hair at the sides and gel my hair on top. At home, I use clay and move my fingers towards the back of my head while setting them erect at the same time. As I do so, I clench my fingers around my hair for the hair to settle while I lift my strands up. I also use a spray to hold it up afterwards. My friend Cindy has lots of calluses on her hands and feet. She should get a scrub and exfoliate her hands and feet so that she can completely get rid of the calluses. Alternatively, she can go to a nail salon and remove them. What perfume do you wear? Do you spray yourself with perfume every day? Some people prefer to put a few drops of perfume on their skin while others prefer to dab some perfume on their clothes. I used to live in Shinjuku. I still remember my maid taking me to trick or treat as a kid but after we had moved to where I now live we didn't go trick or treating anymore as it isn't popular in here.

想問女仔髮量稀少適合咩髮型同咩劉海

巴打，我想搵你剪，請問點先搵到你

呢種係夾定電

普遍尼講多數做幾耐junior 會升到髮型師？

鹽水係咪好傷頭皮

並存唔到
如果你想上既係灰
仲要本身因為塌底電鬈

唔係全灰都可以用推淺做d 相對特別少少既色

你話上咩色都快甩

一係你頭髮幼
一係你好少護理d頭髮
一係用既產品或colour 既配方

得呢幾類問題先影響大

本身貼軟幼塌

電過再漂 好kick 之餘 鬈會唔見

唔見之餘仲會比正常漂kick

可能事前吹頭前會搽左野 （漂髮時

同埋人手 一路吹一路抓（吹既方向正確都有幫助

係呀 最好唔好 只有好特別既情況先得

其實鬈完唔黑 可以做淺色唔一定要漂

只要唔係上灰色 問題不大

唔會因為造型效果決定洗護

要造型效果都唔會用海鹽洗啦

用鹽水吹頭就得

無可能咁樣做

一般超市 你無咩要求又唔介意 咪無咩所謂

咁好davines

你係咪高登果個？
有頭瘡用咩洗頭水好
偏軟+油

有冇咩髮型電完可以唔使點gel
之前電過一唔gel就成隻癲狗咁

? 我睇完
我再翻譯多次

但我都唔明你想問咩

或者簡短少少

我會噴香水架。

比你自己鐘意既

再鬈多少少

可以

稀到點 相

夾好d

電既話 好易覺得無feel 雖然易電

電起左個底 用返少少泥即可

介紹我自己

我會

我唔知人地會唔會

或者咁講

每個人 手勢唔同 品味唔同 眼光唔同

但都有既定唔可以做既標準

要睇佢知唔知 留唔留意
咁有分唔同程度

而且有d 人 即使知道唔岩自己
可能會因為其他原因而格硬剪都有

Eg.明明唔可以剷得好青既面形
因為唔想剪咁密或
整體乾爽乾淨 所以剷短

3-3 年半

又未去到好傷

用岩一隻有清潔力既洗頭水

通常鹽水我噴係手 然後穿插係近根位

係

Li仲係HKG年代時

軟同洗頭水 坦白講 係唔會令佢洗返硬或粗

除左粗糙

係睇頭瘡同油

Davines 係呢方面效果唔錯

唔好電咁鬈
而且唔好成個頭都係一樣鬈

你咩長度？

有無用開護髮素？

一般gel向後既長度
但又未夠長紮瓣
冇用護髮素
用左會好d？

用咗q8灰色洗頭水都甩到變啡色 點解會咁

留緊長依家頭髮到鼻好拮眼 ，如果想電可以點電，有冇圖分享吓

本身頭髮都算硬 最近換左隻洗頭水好似仲硬左 係咪唔岩用?
同埋而家日日返工前都會洗頭 但都仲係好多頭皮 (表面上冇 但一摷佢就會落雪咁) 係洗得唔乾淨定點

本來就應該要用

本身面型比較長
所以有留陰
但返工成日戴帽
額頭又會出油
到收工時間啲陰已經變曬一條條
有無咩方法
另外頭髮好毛燥 好多毛毛飛出嚟
係咪應該做負離子
謝謝你

漂得唔足 或之前上過深色🤨？

想問下巴打 頭旋個位睇落少頭髮係咪正常？頭頂既頭髮長期有幾廿條攣攣地可以點搞？
利申 巴

純粹唔要佢咁直 已經好好

如果你要再留長 前陰位你要撥向後或分界

要睇你想留到點 同而家留成點

先決定到

無用開護髮素？
好少吹乾個頭？

唔係愈洗愈硬
係正常洗頭水洗完都會咁
用返護髮素就可以

轉用洗頭水（davines 頭皮 幫到你
原先既洗頭水清潔力有問題

正常黎講 你dup低 用風筒吹向你個頭

應該會有味

正常

天生鬈？

一條條要靠dry shampoo

或考慮染淺

點毛燥法

天生鬈毛底？

唔係 淨係頂個啲頭髮先咁 可以點搞？

冇... 平時朝早起身係dup低個頭係浴缸整濕個頭 落洗頭水 然後沖廿幾秒到就洗完 然後吹頭

巴打依家係咪好少人整負離子？
天氣一潮濕啲頭髮就會好毛燥可以點解決？thanks

頭髮天生就曲 蓬蓬鬆鬆咁
一放頭髮就好似獅子頭
有咩產品搽可以令啲頭髮貼服啲？

Davines Shampoo邊隻好用？
綠色龜 定 紅色

夜晚吹好左頭 到第二日就飛起曬
朝早梳完好快又飛起

識唔識得剪林宥嘉呢一種頭

咁搞笑 值得睇睇喎

Kick 唔kick
洗完頭吹返頭都會出現？

轉洗頭水 keep返用護髮素 就會慢慢好返

整頭同多少人整無關

有需要有幫助就可以

不過少左成頭整係真

通常個鬈會電少少

尾*

無

一定要整直

睇情況（佢有分色

但相對通用我會覺得係紅色

但本身鬈底？

頭髮好毛燥。有少少彎。
髮尾好散。同埋我頭髮嘅生長速度好似好不一。
搞到個頭睇落好亂。
拉負離子好定係做巴西焗油好定剪咗佢？
利申：女

電。

係真係電到

懷疑係岩既

點解會係識唔識

夠長一定搞到

唔kick 但梳頭會甩幾十條頭髮，平時洗完頭係用毛巾抹完自然乾.. 幾個月冇用護髮素關唔關事

應該係少鬈
之前有做開負離子
點解染淺可以改善？

等長啲搵你剪

點樣剪同gel刺蝟頭？

之前剪陸軍裝 啲陰留左3個月 又碎又散 算唔算正常

平時要點樣打理架

無用護髮素會關事

想剪呢個頭 ,點知襯唔襯自己同埋點樣同髮型師講

淺色個感覺無咁笠 就算同樣笠

淺既色澤就會 變光澤感覺

應該幾耐用一次？

尾鬈或鬆根都需要

要頭髮粗硬彈
通常我會建議gel會有少少濕潤感既泥

係咪要剪短先容易gel

終於買到銀盒.....

wb8 + wbe8 + 6%雙氧 20g ??

謝謝

濕搽野風罩吹

自然乾都可以 呢類

直接相

面形同佢似唔似

每次接觸到洗頭水都要。

要再剪剪佢

層次切口

短正常都易既

Wb8 (20g
Wbe8 (15g-20g

:

6% (35g-40

天生鬈底，好多毛燥
點樣保養or用咩product可以柔順d同冇咁鬈

平時日常用護髮素

Lebel 有隻 白色身 叫serum 好似

係專比天生鬈用 （家人實試有改善

但都係毛毛地 無咁毛咁解

如要唔毛 直接夾同電

造型產品就 髮尾油

我比較鍾意 擦乾頭髮 吹兩下 仲係濕既時落

剪短啲陰?

唔該晒巴打

淺色有咩色推介

感謝

有無風筒推介budget 1000左右
dyson太貴了

有咩分界 少少曲既髮型好睇

本身個人敏感皮膚
以前漂過頭後就斷斷續續咁生頭瘡 唔夠訓就會粉紅頭皮
前排睇過皮膚科 搽藥膏食類固醇就好好多 但就死唔斷尾 一停藥又爆返

而家頭皮就極乾燥瘋狂甩頭皮

所以想問下有無咩treatment /產品可以幫助改善
同埋到底頭皮落唔落護髮油/素好？
真係好困擾

唔整齊既位置。碎 散位？

多選
睇髮型 膚色 同風格

千中可以嗎

同Dyson 比得下

Babyliss pro (法拉利 紅色

好輕好大風

有 不過家用既洗頭水更有用

Lebel 頭皮抗氧系列

或davines (不過有藥用感

咩係漂

留長陰點可以整到條足界唔好咁明顯有條線咁旁分？
見好多女仔條界都係好自然唔會一條界線咁
唔知你明唔明

咁如果係天生鬈係咪要做負離子

想問下頭髮電燶咗 係唔係淨係可以做bbo冇得電返直佢

好多缺口

其實依家市面上究竟有啲乜嘢電髮
韓式電髮即係陶瓷電髮？數碼電髮？
shiseido paimore呢啲係屬於邊種電髮
好亂可唔可以解答吓

lebel係咪蔬果精華果隻？
買晒佢既洗頭水同精華液？

你都講曬成個頭出黎架啦啵

咁就得返係長中短啫

有一定有既

但你好似好過敏

無見到實體或更多相 唔敢亂介紹

但 唔好亂用

咁醫生有無話係 過乾定個人身體問題多

有頭皮 有乾 有菌既情況
要睇邊飯

我都好過敏（身體

但後尾就靠自己作息同飲食

濕疹都無再出現過了⋯⋯

一般染膏
係有+ -

- 意思係抽左頭髮入面既顏色粒子

+ 就係 放返入去（上色或著色

而漂 就係係一條頭髮上

頭髮原本都有色（黑色： 三原色）

漂粉只有 -既作用

而我地見到既顏色 就視乎漂到既程度

漂粉既牌子 原髮色 粗硬 /之前有做過咩而訂

都會影響到個效果

試下向前吹左頭先 然後撥返向後後地

（要有長度

負離

巴西我唔建議咁做

1. 而家負離子其實好自然

2. 負離子 可配搭鬈

最好 但唔會係死直

可內彎或微鬈

睇點燶法

但bbo係最好同最直接既解決辦法

所以咪要剪返成個形整齊

（唔係打橫切

咁其實而家個個都可以自己做宣傳
所以d 名有咁唔同就得咁唔同

混淆都係正常既

電髮主要係

冷燙 熱燙（陶瓷 數碼

冷
落藥水電 或perm gel

熱（機電發熱

陶瓷 數碼

Paimore shiseido ats
係產品牌子

日 韓 歐
係風格
係成個形既配搭

Eg 日

唔堆積 動感 束感 菱 多圓
（包括埋電果時都係以呢個宗旨

都要個髮型師真係明同識

有時牌子或所有野

都唔及髮型師既技巧 技術 同品味⋯⋯重要

上網睇下

茄紅素 天然 頭皮抗氧

佢得一條line係呢款

想問電髮應該留越長同越厚去電同剪一次過 定 啱啱好長度咁去電？
家下啲頭髮有啲厚同長 向上Gel都會跌返落黎 但又想遲多個月先電
諗緊好唔好適當咁修一修

其實最近自己有睇過頭皮（好似巴打你之前post 提過咁影自己頭皮）已經唔見頭瘡/粉紅 但就keep 住都係乾到爆會痕果種 但又唔敢亂用treatment/產品咁

之前醫生話係身體問題 但而家睇已經係無晒當時過敏症狀 所以就想問下巴打會唔會有咩低刺激treatment/product 介紹
唔該晒巴打

想問有無辦法可以剪薄啲頭髮，成日剪完都好似無剪過咁

愈長愈好
同埋係會比預想既效果長dd 係更好

乾 到痕

有真係因為乾 而咁
（需要滋潤

有菌都會有類似症狀 你清唔清楚先？

影果個要裝埋放大倍鏡自睇得到⋯⋯

天然 茄紅素 頭皮抗氧
Lebel
低刺激野

但 睇真d 好 你呢類既話

一定有架喎⋯⋯你咩長度？

長到心口位

咁更加唔係問題

有長度係一定得
但我想問

本身有無用護髮素
/
頭髮既質感係點

如果上直下鬈

有漂過既 佢唔夠力岩岩做到一個C

因為係7788 所以剩返係尾度

但我果時係highlight 漂

有用啲垃圾一分鐘髮膜
質感好乾，睇落似掃把....

想搵你整吓個頭

咁可以喎 識電既話

漂唔夠

或之前上過深色

咁無咩用⋯⋯

巴打可以搵你搞？keep到幾耐

有少少雜色既金金地（禾草色咁

但個個人喜喜好唔同嘅
真係會有人覺得甩得靚既

有雜色上灰 要吊d 色先會出到 唔係一定走綠

Keep到剪走左架喎 呢類型

巴打，之前漂過 依家染啡色都會變紫色，想問下如果染番黑色會唔會都好似咁變色

巴打想問電左曲髮，用咩gel頭好？

記得髮型師話搽返d cream再用髮泥，個陣完全無為意，但到依家都唔知佢講咩cream
巴打你會唔會知姐係咩黎？

而家多唔多男仔做熱棒燙？
如果想啲頭髮唔好太攣係咪唔應該做cold perm?
同埋邊隻會keep得耐啲？

巴打 想問如果我個頭係比較長d同瘦d 而且個額頭都高高地 想問有咩髮型係可以carry到

會 變返少少啡

Wax

都多

但熱棒燙電出黎唔夠cold perm 鬆

同埋我嫌佢太工整 因為佢都係一行一行咁去做

其實了解得好同夠 藥水perm 操控性更好

因為我電既時侯 會排位+ 有d 用藥水搽 唔電到咁入

不過
都有熱棒既功用

Eg.頭髮受損程度 落差太多
Eg.比藥水perm 一定係滑身d

但我覺得襟就唔夠cold 襟
鬆唔夠鬆
同埋唔夠多變

咁其實 熱棒既原理同直接上芯(陶/數碼）都係一樣

只係 棒會再準確 同埋短髮黎講好d

Thx bro
我仲以為佢講緊唔知搽d咩保養曲髮tim

有冇邊隻推介

好多架喎

始終長瘦都好過短肥/闊既

剩係唔可以長既all back

其實主要都睇樣 同埋夾唔夾個風格

想請教下電髮會唔會好傷頭皮？
我係巴，本身頭髮比較幼同油性，頭頂位薄D見到鑽位
另外我本身唔GEL頭，淨係每朝洗頭，適唔適合電呢？咁樣大約HOLD到幾耐左右？

九成係styling product

呢個牌子 激安有

同埋其實好睇個形

用軟身既泥都可以⋯⋯

通常我會睇個形去簡或想佢係咩效果

無漂既話要加附加色去做

唔會話好傷
以而家既產品

不過
任何 chemical 都會有 影響 始終係chemical

所以第一劑 電髮藥水我通常用搽 唔用落

好少會掂到頭皮
因為係第一劑先會影響到大dd

三個零月到

幼軟塌少都係岩電

巴打想剪個靚頭 有無啲頭唔洗點gel 我返工無得gel 頭

咩係附加色？有冇推薦？

咁要靠電 男短？

藍既mixtone /極速藍

意思係 色板漂後上
成條頭髮都係藍果種

加唔係好多架咋

平時就幾個g

(要睇牌子

如日本野 唔怕加得多 因為都偏淡同會甩
Ordeve 自己都有

明白 唔該哂巴打

另外想問下 如果唔想太傷頭髮
染劑嚟講ordeve係咪同lebel差唔多？

係呀

男
本身頭髮好順好直
用過gatsby 粉紅色盒野就太硬
用過一盒Beaver紅色盒 灰色泥覺得差唔多
但係唔識保養頭髮
都唔知咩泥啱自己用
都唔係好識吹頭
平時都係就咁㧓向後面就算
想知咩泥先啱用

男人有無d咩髮型唔識打理都可以正正常常見到人？

剷光

男仔 頭髮好多好厚 一個毛孔生3條, 側邊又硬, 淨係剪薄完全冇用, 好快生返長, 點樣可以整到韓仔個D中分頭

巴打，一直有追開你成個 Post，睇你推介的脇田明日香 IG，
入面有少少唔明，想向你請教一下。

請問早上乾髮時茶 銀蓋 N 油 (Polish Oil) (甜橙果油) 後，再用捲髮器/直髮夾，預設溫度160 度來快速夾頭造型得唔得? 會唔會變左炸頭髮？

我一般髮質，用你推薦 hair beauron 4d plus 34mm，
我有買你推薦既 ATS heating balm，但有時用得耐，厭厭地想轉用隻新。

無記錯 o 好似係Milbon line

日本牌子髮質ok既

怕傷可加olpaplrx 等 保養品

咁真係電

巴打tg 係咩？

請問平時架仔夾 hair beauron 4d plus 34mm 點清洗好?
有時用完抗熱 ATS heating balm 有 d 油跡係上面，堆積埋埋不太美觀。

巴打 有冇得搵你買paimore漂粉？

除咗olaplex仲有冇其他保養品可以加落染髮劑無咁傷？
因為search過olaplex travelling kit都700幾蚊

Post 有條 YT 吹頭片 可以睇睇

泥 正常用

不過好順好直 最好鹽水打過底 或電

咁唔介意短或襯到短都可以考慮下短

因為咁短掃泥其實唔係好難

如果短唔到 可以考慮電染幫手

唔電 頭髮質感唔會淋

唔會無用既

生兩至三 其實係正常

仲要唔可以電落水果種 唔係更 生硬

( 本身有無用開護髮素？

係呀 佢d 課程正 我上過佢堂啫

如果你有用抗熱 我會咁做

濕頭 小量抗熱 吹

如果吹乾 夾

臨尾用 髮尾油收尾

你睇睇個效果好唔好 （就住唔好用太多

無話用得耐 厭唔厭

最緊要有用有功效 又唔影響之後整頭啫

有時怕d 打底或產品 影響髮質之後既處理

點都唔會變炸頭
除非你本身好爛

4d夾
非常好用

但唔係我26.5 32

有34 咩

濕塊熱水布 扭乾 抹抹

同埋留意下係咪 搽得太多/唔勻或太熱 用時

正常唔會積得好多

可以阿

T我

巴打想問下依隻髮型叫咩名，同啱唔啱方型臉剪

巴打係咪太忙覆唔到tg定係miss咗

電鬈咗可以點樣快啲直翻
落護髮素會快啲定慢啲直翻

天生鬈頭髮
每朝起身都亂糟槽咁好難打理
有啲咩髮型可以令我係打理方面唔洗花太多時間

早兩日終於染左，效果幾好
多謝解答

不過白頭髮出到黎會偏向淺啡色，因為白頭髮都多，變到好似highlight咁....正常嗎？

方黎講 無鬚 無佬味唔岩

或方面但頭尖

直接相會比講好

你send 多次

通常我一兩日到會覆

因為忙同攰
有時

直接用藥水梳梳或搵髮型師搞返

唔好用埋曬d偏門方 本身係味都要用護髮素

但 你洗多幾次頭都會快直d

(Shampoo

要睇你幾鬈喎

其實好多野可以整到

多白 咪wb8份量再多
或用wb7 下次可以

因為唔知你有幾白

正常黎講就

你之前如果有染過 其他自己染或琴深

白既部分會淺色左

正常黎講染就分兩兜既

白就有wb銀
無白就唔用銀既

不過shi 本身就算無白都唔會話好深

只係如果你之前有上過或琴過深既白

佢推唔郁
寧舍會淺左

如你短髮 由得果d慢慢退走

持續咁用呢條方染

如果好白 直接分兩兜好d

想問下日本個隻直療係咪好快挽完？

大概咁

我每次洗完頭吹乾之後，總會有d頭髮會彈岀嚟，彎彎曲曲，唔直，又粗糙，我成日都會蚊走佢。
有咩辦法可以令頭髮柔順d，冇咁毛燥，唔會成日攣(主要係頭頂嘅短頭髮，同下半部分)

希望你明我講d咩，求指教，感謝

Paimore ?

定你講咩牌子

我都成日睇日本野 但就無咩好似香港講既直療咁款⋯⋯

牌子雖重要

但重點係技術同技巧⋯⋯

咁都真係幾鬈 直接長左佢先

如果唔係 短都係 只係咁 或
整直（唔建議

Paimore!係咪好過做負離子，但keep唔耐？

如果唔想兩邊推高應該點講
講完最後都係兩邊推高鏟短

好似呢個咁

而家我個髮型係留緊undercut
想問下要點樣轉做留mullet

巴打 女仔想染colour 有漂
除咗shiseido 之外 有咩介紹 thx

其實日本係無咩人用既

同埋唔係好關日本事 只係大家講得好聽d 咁解⋯⋯

唔係 直療 同個療字無關

而且係幾年前既產物 而家做負離子好難唔自然

Keep耐唔耐 直接關 做 既技巧事

成日拉直同染髮，髮尾好傷，有無啲髮尾油或髮膜推介？

想電到咁要留到幾長？

直接相 點都好過你自己講⋯⋯

一直努力留長

然後一個明又識剪既stylist

其實漂後我好少用 shiseido上

因為日本色漂後上太快甩

我常用 濃色素開稀既方法 又襟又靚

或者係 日本牌子既濃色素既或Direct color

無特定既牌子

但主要都係黑人頭

視乎溝通後既效果同想法點走先決定用咩⋯⋯

Treatment 啦

當護髮素用又得
去salon 又得

髮尾油我會覺得係styling 效用多

新B5

Milbon

Lebel
Dr junior
保養黎講偏好日本野牌子

一定係

或 剪都有方法既 點原法先

係分得闊 兼好硬髮質又彈？

比佢既長dd

濕水時起碼黃色咁長

以藍色既標準同黃既差別

而且藍有分層 頂 中 底 大概咁上下

男 2個轉
想問有咩方法令左右2邊冇咁漲,因為想做到效果係左右2邊好貼 頭頂高d
同埋我係自己剪頭髮,跟韓國two block hair cut刪哂入面個層, 用上面cum番黎落黎,但都係冇個種好貼既感覺,係咪應該將cum落黎層野剪斷+瘋狂用牙剪剪薄?

電 一定搞掂

可供參考

濕1 未電
濕2 電左已經會係咁

多謝解答 想問下電係咪局部電左右咁? 因為未接觸過電髮 成日覺得電髮=亂毛

面形點睇似唔似

早兩日自己係屋企漂頭 點知頭皮都漂白埋 會唔會變返正常？ 係咪漂頭髮都會有呢個情況？

睇需求 去到
勁自然都得

係有需要既位可以重手少少

可以只係電返落黎 順 自然

你試下有無生活景既角度差唔多

底者咁樣笑法既角度影張睇睇

因為 都好易睇到自己似唔似架啦喎

影黎睇睇？

正常就唔可能既

如果真係會。咁皮膚係出左事

或者可能 係剩係近根位漂白左（因為有體溫如搽既技巧唔好 會零舍淺色）
唔識控制淺到變白白地都有

*揮發勻強既野切勿以身嘗試
會有機會造成不可挽救既損害

如果我頂同前面都夠 想做到佢咁係咪都要留尾同兩邊 因為兩邊我平時都係鏟

唔似

問下有冇好用嘅風筒推介？
想要平平地 幾百蚊咁
唔好dyson啦 太貴

我頭髮粗硬 同毛躁曲底

應該係分得多
差唔多由頭中間已經係陰

可以咁講

可能你再靚過佢呢 面形黎講佢還好

千中得唔得

幾百蚊 普通parlux

粗硬
毛燥
通常都多頭髮難吹乾

用個好d 既風筒 貴買平用

有d 係貴得有道理

吹得快唔快架？
有冇話咩型號好用？

我而架個Philips吹勁耐先乾

想問呢隻頭係咪好蝦面型

比得上Dyson

又夠輕又夠大風
我用緊既有
兩個呢個
一個Dyson

我陣間影比你睇

佢面形都還好 但靚仔

佢都唔算細面口

天生曲，拉過好多次，可以整曲髮？(上直下面曲曲地？)

師兄我一直都生好多頭瘡，有冇平既洗頭水推介？

呢隻洗唔洗電？

可以
但要睇髮質狀況

想問下啲髮質又軟又幼係咪無乜可能電到曲同keep得耐？

Davines 可解決你既問題

唔洗 吹就得

輕輕用隻夾 夾係分界位 然後吹頭

唔關事 一樣得

只係比粗硬無咁襟同彈啫

但天生鬈其實唔會

因為我試過出去電 電完已經唔曲 之後變返直
補電都係咁
但我好想電到人地咁曲髮

兩邊側面望面大(耳仔同權骨隔左一隻手)，m額，正面望面唔大, 額頭高女仔應該剪咩髮型？
齊/斜陰好似未遇啱髮型
留長咗額高m額又搞到長面

男女？
長中短？
電熱定冷（落藥水？

本身預得鬈唔鬈？

不過真係有d人髮質 熱或冷電完全唔受鬈

不過真係極少數人 100 個都未必有一個

一到春天夏天潮濕流汗就曲到好核突炸起哂好傷咁
之前拉直過3個月鬆啲就好快還完 有咩方法解求？

女
電個陣係長
無記錯係有落藥水同熱
本身係想電得鬈

我就係唔知我得唔得 驚又曬錢電唔到

巴打點睇Luchento premium呢隻染膏？
另外colour treatment同染膏又有咩分別？

點搵樓主你剪

直接相好
唔洗咁複雜

Dm ed

男女咩長度先

想問問我而家留緊中長頭髮
遲啲染白金
係咪一定要漂？
我冇染過髮
同埋我個頭不嬲每四個月都會電一次
假如我漂埋個頭係咪會好傷
唔該晒

熱既意思係飛碟轉轉下 加熱

唔係隻芯發熱麻

落藥水 係唔足夠咁長電得起

Ford d frd黎
無咩點用過 styling 就有

Colour treatment 酸性染劑
並無去淺能力
通常 要淺色底上 先會見到有色
黑色或深色上咩都見唔到

最大分別係
酸

同

鹼

巴打想問下Aveda好啲定係davines好啲？

頭髮太軟可以點令到佢硬啲

漂頭同電唔建議並存

好多時又見有漂又鬈 其實會夾或會吹去處理

要漂呀如白金
漂約兩次到
上少少淡紫 一星期等佢甩 就最靚最襟

正常有用護髮素 無染開 漂兩次唔會太差

若頭皮問題嚴重 d比較好

正常黎講唔會變硬

粗糙d
吹頭前用鹽水打底

易造型 鬆d

電

女 胸前

上色染色會粗啲硬啲？我啲髮質好軟好幼 如果剪唔到依類... 如果想剪依類可以點？

咁短 gel 左實無問題

可以試下濕搽泥吹乾佢 會有質感好多

反而幼軟好做過粗硬喎

佢係個感覺硬啫 但髮質就咁睇唔係

重複做返個根 唯有

天生鬈無計

但唔好全頭直 尾可內卷或鬈會比較好

要剪呢個髮型要點樣開口講？同埋點樣gel thx

直接相真係易d

唔洗怕老尷

何況佢係球星

Gel wet look 既野

可以問返幫你剪果個

因為有埋相 正常成品係要似

巴打，想請問一下染咗紅髮兩星期多啲，洗頭仲會甩紅色水正唔正常
同埋紅髮係咪一定要用護色洗頭水先冇咁易甩？因為我好怕用護色洗頭水用到生髮油痘唔該哂

好多種treatment邊隻有用呀
蛋白一般貴好多係咪last耐啲？
之前做過B5好似好快玩完

哦 正常架

用低鹼或鎖色既洗護都會無咁快

蛋白指KK?

其實新果個b5 同舊既

新既好好多

但其實有好多人忽視既野
就係做得比較求其

我平時treatment 會用埋 鉗夾

我覺得個效果再入d lasting 再好d

感覺飽滿d

咁夾應該係b5前定b5後？

你好 請問如果想有咁嘅效果 要用什麼泥？

Treatment 夾黎架

搽完
用黎夾個b5

想問下染Teddy Bear Colour洗唔洗漂

有隻易買 易用
而又都做得似 激安有

紅色

但我用落去既話

有機會再溝多少少 「令」
質感既野

我貪紅色有d 硬度 但易用又唔太濕

因為佢呢種係乾濕野 搽 膏狀既會似d

想問吓其實點算叫做脫髮
話說我半年入面電左兩次頭髮
但係呢排每次洗頭都甩成十幾條頭髮
同埋有時抓吓頭髮又時不時甩一兩條落嚟 搞到好大壓力
咁樣嘅話算唔算脫髮？

整開all back
而家想成個頭留長，而家已經一個半月冇剪
要等幾耐修修好d?

咁如果我個頭12月電過 一路冇剪過
留到5 6月漂係咪都唔得？

每日33-44 條到

鬈髮有個問題 有時會藏左係入面

所以一洗或一通返出黎就一手都係

只要日常髮量無乜大變化就ok

如好擔心 可轉用洗護產品

有厚重感就要剪剪 頭頭可能會剪得密dd 之後個底長左 由佢留

或死忍爛忍

Around 3個月

曾經電過 都可以既

唔好太近同唔建議有一齊存在既想法啫

最近發現頭髮好多變左金色反哂光咁，想問係咩原因，係咪太傷？

ok唔該晒

整過d 咩黎

漂過？
幼髮質？

平時有無保養開佢

染完color treatment甩剩啲色,再上平時嗰啲染髮劑,係深色返但係因為殘留嗰啲色搞到綠綠地,可以點解決？color treatment啲色好難甩咁

無漂過 頭髮屬於粗 有做開貞離子

睇牌子啦 用偏日本既其實最好

做返偏紅既

我想問

1. 上colour treatment 前係咩色
2. 你諗住隻色係變到點

本身無染開頭？

但你無用開護髮素既習慣？

如你本身無染而又有咁既情況

係太傷
1. 無用護髮素/ 洗護產品有問題

2. 個負離子整得唔好或重複整太多次

1.上之前金金地黃黃地,上左藍色頭幾日都仲藍,甩甩下變左綠,頭幾日洗頭有藍色水,之後剩低啲綠色甩唔走,上左深啡色,但係出到尼灰綠色偏深綠
2.有冇可能變返普通啡色？

哦
咁因為漂唔夠

2. 有呀 上隻偏淡紅既啡

紅同綠係對衡

加紅
有溝淡之餘仲可以無咁易甩

帶紅以外再加少少基色（N

有染 有用護髮素 上次個髮型師話因為我無吹乾頭就瞓 壓住就變金 但我覺得好似唔關事
同埋染電 都只係一年一次

Ok唔該曬,偏淡紅嘅啡有冇例子？

髮型師講果樣野

唔算太關事 雖然濕壓訓 原理上係有

但實際上 係唔會⋯⋯

如果你係染完 （之前）再做直

如又係天生鬈 或佢無就一就個藥水

其實做完出黎係會淺色左唔出奇

原理上係

色粒子係頭髮入面既時間

當你用 膏狀藥水（part1) 偏強鹼性

係會令色粒子流失 如佢本身part1 上無控制得好好
或產品麻麻

係會好覺淺色左。

正常黎講 整完唔會太覺

都關用幾多溫度夾事同藥水處理度

要睇你幾綠去就

但放心
普通既啡紅色 或淡紅色 唔足以影響你變成一個老套既紅色頭

你真係怕 可以上 日本既紅+ 少少 歐洲N色（基色

或者咁講 普遍黎講我會

假設；shiseido R9 (7 份） + 黑人頭5.0 （1 份）

睇情況而定我貪日本色系 既紅淡色唔老套
又偏快甩 拎黎 對對色 幾好洗好用

上左嗰次深啡色原本已經有基色,咁呢次仲要唔要加？

想問吓如果頭頂髮量有啲稀疏，應該剪咩髮型好

到底坊間邊隻洗頭水係補水？
用過好幾隻都係好’笠‘

我都好多頭瘡 見davines 都好多分類 有無話邊款啱啲

多謝巴打解答

想問一下巴打呢啲好似啱啱洗完頭嘅濕水髮型係點樣整㗎？同埋係咪一定要髮質幼先做到
我啲頭髮又粗又硬 但係一直好想試吓整呢啲頭

想問下本身嗰頭漂咗金色
之後自己上咗偏紅既紫色colour treatment
洗多幾次之後有冇可能甩翻做本身隻金色？

都加漂過唔怕

反正你想深

要睇點疏法

但電會好睇d 一定

做咩要補水 如你嫌佢笠

你把頭髮搞過咩黎

岩

一般keep到剪曬 （或過多新生髮影響個形既整體

通常三個月到就開始覺得肉酸

剪頭髮照樣平時既時間

呢類髮型 正常泥都可以 放心

paimore 電髮係咪唔會傷頭髮？同可以last得耐過普通電髮？

如果想淺啲,基色係咪用淺啲嘅色號？

佢好似有for 頭瘡

果時我有用過紅色同藍色

跟返佢官方介紹簡

有冇例子可以睇吓要電邊種

上星期去剪頭髮
髮型師係咁講
我成年前做過負離子
之後都無搞過
但把頭髮係好乾旱，成日打結

唔係
N油

要靠剪+ 淺色

粗硬都會做到呢類感覺

要睇牌子

可以唔靠洗 再輕漂

或者你想快 又唔想漂

可以用deep clean
/開兜洗頭水 + dd 漂粉

唔關事

牌子係重要 但首要係技術同技巧

唔好比過度吹棒直療個療字

同療字無關其實

（利申 而家有用paimore 其他野 好多年前都有用paimore 電髮

認真問

臉大，髮量少，頭髮軟，曲到喊，真係唔知剪好

求救呀

唔該

黎啦 相睇睇

但都要睇幫你整果個識唔識剪 係有d方法

我買左隻泥
叫pacinos creme,唔知岩唔岩用

用幾多度奶？thx

咩質地 影黎睇睇 同講下？

我會用6

如本身已經好乾 就3

想問下如果女仔長頭髮好易出油又扁塌應該用咩洗頭水先岩？

我漂完個頭係咁甩頭髮，已經無再染，係咪唯有等佢慢慢生，以前頭髮唔係咁薄

本身用緊咩

咁激

係呀 但會唔會係斷？

乾唔乾

應該唔係斷，本身幼髮質，而且都乾，我望翻幾年前啲相，頭髮係厚啲

正常唔會 自己漂？

係出去salon染，係咪應該去下頭皮護理中心check下

herbal essences 係萬寧買既
每次洗完就算個日冇特別出汗到第二日都會油

咁又唔洗 咁樣去一定劏你

但頭皮有無紅腫或漂時有無好那

平時點操作都唔會 咁

哦 咁你隨便買隻
髮型用品店牌子既睇睇

Davines (有控油 或靜化果類

Wella

Goldwell
黑人頭

日本野就
Lebel milbon

dr junior 香茅果隻（我老婆用過佢話好好 佢都係髮型師 都有要求既 唔笠

之前漂染左灰藍色 依家甩到偏黃個啲灰綠咁
如果染ig成日講個啲灰啡/霧啡
上唔上到色？
唔想再漂 純粹想蓋返啲灰綠色 甩到咁有啲柒

一定上到
不過唔建議霧既野

霧既即係
色淡 或淡感強

都係較快甩

建議染深d 既灰或實少少

因為你係唔想 又甩甩下變左奇怪色

但又唔想 咁普通咁？

有冇d成份比較簡單既洗頭水？我唔用得有油（例如摩洛哥油,etc）因為之前塊面係咁生暗瘡，醫生話唔好用有油既洗頭水...
但宜家用緊果隻又好似搞到有頭皮，有時過左成日都油油地

淨係洗頭水加漂粉就得？唔洗加雙氧奶？

有次漂完之後好痛 跟住就成日頭痕 持續左成年
係咪人生已完

摩洛哥油既牌子洗頭水不知所謂 我最憎

Lebel 啦

以上既牌子點都好過你超市 買 放心

想淺啡少少 不過驚溝埋個頭依家啲灰綠會變左其他色

買唔到r9,用r7係咪一樣1:7?唔該曬

哦 小小冷色唔洗點擔心既

R9
會好d

R7 會深 R8?

深啲都唔緊要，如果一兩個月後要上返啡色就咁上淺唔淺色到？

想問下去做負離子同染髮
個師傅冇落機蒸個頭 咁樣正唔正常？

唔會既 咁我諗你直接R7 算

R7紅色素會濃d

你雙氧奶 比例再就就 唯有

1（膏 ）

1.25 奶咁

唯有係

你既意思係加熱

定真係
Steam 咁果d

大部分產品公司都唔建議要額外加熱

請問有冇低鹼洗護推介唔該巴打

直接用鎖/上色洗護

低鹼最易買我會簡 Johnson baby (黃色
Bb用果d …髮型牌子唔多出呢類

唔會係講緊之後上唔到啡？

染左出尼接近黑色又帶啲紅咁,幾好架喇最緊要係遮到啲綠，唔該曬巴打

呢張相夠唔夠清楚知道大概點剪

唔該哂

唔洗怕架
洗兩洗 好快無
不過最好都係原先條方

買唔到就無計

同埋你岩岩講 之後上色問題

你漂底 都會fateout到 淺色到時唔怕

如果天生有少少m額係咪留唔到厚陰

兩邊彈

唔關事嘅話唔洗理我
想問有冇人有water wash/ no shampoo嘅心得
利申：油頭 長頭 有陰

邊度買到樓主推介個堆護髮野又平靚正？？

夠

留到 係剪既方法 少少啫

電前電後

吹乾再自然d

兩個人黎既
不過都係有電

Dry shampoo

應該會搵到好多資料既

但可能家用洗護都關事

油頭既意思係 油笠笠既意思 right ?

香港真係少平

但日本髮品買 真心平 好好好平

我以前每次去都買得多

不過 拜支所賜 有排都唔洗去

會少左人黎既

點都有d 不過耳繩位打交差

剪或整就好少影響

同埋我有後備口罩比人既

（因為有次有個人話佢已經無咩口罩 咁我就入定d 然後等下一次有人再咁講起 分定比佢先存起左d)

大家都身體健康

想請教一下
要留厚陰既話，係咪頭頂唔好剪，前陰剪短，等頂部啲頭髮蓋到前陰？

巴打想問 如果洗完頭兩梘都好多細粒頭皮
想問有冇咩洗頭水推介
已經洗得好乾淨咁
係味太乾

用咩洗髮水可以去頭瘡？

類似

其他野就睇住黎執

想剪逗號頭 係咪要留長d陰

同埋你剪頭髮收幾錢

好易出油咁 又未至於油笠笠 但一定要每日洗頭

但本身water wash就係為咗用小啲product 但dry shampoo啲成份好似好複雜？

Davines 去頭皮洗下

其實係可能本身既洗頭水問題

慢慢轉 轉到情況好轉

要用護髮素

Davines

出去電頭
整完既end produxt係上直+髮尾內彎

唔夠一個月 頭髮就好散
髮尾...隨意內外彎咁

可以點搞

可唔可以搵你剪頭髮？

頂部長d

正常黎講 你問我

點都係洗頭好過用任何d 因為方便或懶既

咁當然都有時係
係返工 時間笠 儀容既問題

如你面油本身唔係大量分泌

我諗都關洗護事多

簡左隻正常既洗護大牌（非超市所買）
兩次到

然後再判斷係咪好油 會比較準確

同埋洗完有無吹乾既頭既習慣

想問下電染要相距幾耐先做得？
同埋 細軟髮 一年電兩次頭髮 會唔會好傷？

男，電咗髮，有無髮泥/cream推介?

平時點吹頭

因為要由上而下吹

然後逗一逗個底

唔可以迎面撞埋去 d風

頭既下半可以貼少少頭 去到一半 要少少離開個頭向上順走

因為 頭骨骨形 係唔平 唔可以貼曬黎推

而家既產品 唔隔都無咩所謂
不過 隔到一兩星期咁緊係更好

唔會
一年平均 三四次

同埋要有用護髮素

ok thx

睇想要既效果

一般wax就可以

Milbon wax 5

或 類似呢類質感既野都可以

濕搽

Hi simon

有無咩噴泥同髮泥介紹

點分界會自然啲 日日梳？

髮線高有咩髮型選擇

咩長度

電或吹

剪都關

電會幫到你
同埋睇下點剪

向前吹曬先再向後

最好有
電過或少鬈底

想問有冇邊隻去黃洗頭水推薦
早兩日漂完染左灰灰地
我睇你之前po 話頭一星期好緊要？
可以一星期唔洗頭咩

唔建議用噴泥

髮泥呢隻夠通用

相,thx

Lakme

可以隔日 隔兩日 或用低鹼性既洗住先

近期安在家中好 出少街洗少d

武肺市解封

有冇幾張男短碎髮相參考？

要咁短

google唔倒，有冇邊度搵倒，借書？

我諗要咁短 個類型都唔會太多

唔同既係樣同頭形多

或者個青既高低 或gel法

搵barber 睇一定有

除非長到呢個長度 唔係變化唔大

買左佢黃色去頭瘡果隻，一星期要用幾多次？

每日

想問鵝蛋臉應該剪咩髮型好
依家係斜陰 兩邊剷青
髪質偏粗硬
想請教埋用咩牌子嘅髪蠟

相會好d
同埋想轉要睇下電唔電或染唔染得

至於用咩styling 好睇成個髮型 而決定

最近成日要探熱，有咩露額ga髮型可以試，allback?

大約幾時會見效

可以試露額既髮型

分界都探到（我係

或者好似近期梨太院咁短果類

女仔斜陰可以點自己修剪
好快長

紅色線係分區
黃色線係 頭髮拎起後既髮片
藍色 切口

紫色係剪完既形

你向另一邊梳黎剪 都會靚過平時就咁剪

就咁剪齊梳番好就會斜左？

都會 但建議剪少少三角咁

踞齒feel

巴打 我去開barbershop剪頭髮 呢排想染髮 有無咩色推薦 順便想試下巴打幫手染

我每次洗完頭吹乾之後，總會有d頭髮會彈岀嚟，彎彎曲曲，唔直，又粗糙，我成日都會蚊走佢。
有咩辦法可以令頭髮柔順d，冇咁毛燥，唔會成日攣(主要係頭頂嘅短頭髮，同下半部分)

希望你明我講d咩，求指教，感謝

唔好再miss plz🙏🏻🙏🏻 辛苦你

咁要睇襯唔襯

上直下鬈 幫到你

你呢類係天生鬈同毛燥 要靠呢類chemical 處理左就無問題

啲陰留極都係有啲空隙，除左植髮之外，仲有咩方法可以解決

想問 電過髮
髮型師話要 用手指不停Q住啲頭髮吹
但吹出黎無乜弧度 唔吹頭仲彎得明顯啲
可以點搞？
係咪唔吹仲好

巴打我近排轉左用箭牌隻急急長洗頭水同護髮素
每次用親支野洗頭個陣都會甩頭髮
想問下係咪唔正常？
2支野其中一支佢寫係 for 油性頭髮
但我自己唔係油性 想知關唔開事

照返以上既野同佢講

中性頭無問題架

有相都好 我都有客人係咁 好平常

留到目標既長度⋯⋯ 愈長愈好 多發揮/唔怕某d 位突然唔夠

有
但我都係鐘情 olaplex

We bond filplex(<唔記得點串

我用過幾次 個感覺都係Olaplex 好

咁 你應該係吹時蚊直左

因為家下電自然似set既感覺既perm 都係要咁吹

如果唔識 就用罩 慢風溫柔地烘乾（但照橋 唔好橋咁實

如果嫌出黎太鬈或太緊

下次吹到7 成乾 用返手橋 唔識橋就岩
放返直少少仲靚

如果你濕時係幾鬈既話

可能唔吹 搽返野自然乾更好

好 聽日試下先
多謝指教

想問染完髮有冇話要幾耐先可以洗頭？
利申 未染過髮 第一次 一日唔洗頭都唔舒服 加上呢期出完街都一定要洗頭

有無咩洗頭水推介 唔知點解有頭皮 但我本身中性髮質又唔乾又唔油 又無痕 對上一次染都幾個月前 唔知究竟係咩原因

唔係好關事

但如嚴重 試下停用左先

你係佢之前 係用咩洗頭水

之前有d 洗頭水 一轉就會有其他問題 頭皮
等等 甩就真係未點聽講過
但轉天氣或反覆都關事
建議用多排先

但有功能性既野 如有（持續其他反應 係建議停用

之前個排用 LUX
同埋以往未試過洗頭會甩頭髮
而家洗親頭都起碼會甩10幾20條左右
算唔算嚴重？
但唔搽支野就咁水洗好似就冇事

咁我再用多排睇下係咪會keep住咁落去先
thx

巴打 想問下
而家個頭髮長度係過左鎖骨對落8-9cm個啲尷尬位
呢個長度電髮會唔會好怪？會唔會話電邊種曲會襯啲同埋本身係想留長的 thanks

24小時

不過疫情嚴重 洗唔 用d 鎖色洗頭水 唔會有咩太大影響

Davines

有時關屋企用緊既洗頭水事

好多都係跟屋企人用 留意下有無轉左

平均33-44 都唔需要太驚訝

但唔建議用超市買既

Wella goldwell 黑人頭

Milbon
Lebel dr junior

用返呢類大牌子既洗護就可以

長直髮，想用直髮夾夾波浪卷，但一夾完就直翻，可以點做？

無 但有個小建議 更加唔好黑色頭髮

過左鎖骨其實都唔係好算

而且中長都係好大熱

而家多左人唔介意外翹 所以我覺得 個靈活性大好多

中長黎講都係睇頭骨面形同感覺

有知性美既感覺就最好

都好睇視乎個人carry唔Carry到

有無邊隻襯d 答你唔到 有無相睇下？

夾完第一下果個形 岩唔岩你心水

唔岩可能係size

開既溫度係？

朝早洗完頭 到下午就會油
屬於油性定乾性？
另外用咩洗頭水可以改善？

用緊咩洗頭水
本身面油多唔多

我建議係用隻 我建議既洗頭水試左排先

再決定油唔油

面油多
你建議邊隻洗頭水

本身用緊咩 跟家人用？

咁davines

大約呢個長度開始留 而家留左接近一年 側邊已經過耳 d陰拉直已經過左咀 仲要留幾耐紮到man bun?

最主要係呢部分既頭髮 去到後面紮既位

我諗你而家過咀三個月到

側邊都係三個月？ 紮full man bun最重要唔係側邊頭髮？ 我而家係紮到個計 但側邊頭髮唔夠長飛出黎

多謝你答我我夾到波浪，但我覺得唔夠明顯，但直髮夾點較size？郁隻手個幅度大啲/細啲？
溫度應該係185！GHD平個隻直髮夾

想補充少少我淨係得近面個執頭髮可以keep到卷，後面10分鐘內直哂

紮到前面 兩邊未夠長放返落黎都唔會唔好睇

同埋其實要剪一剪 唔係厚到同個形都唔同

不過當然 你怕有風險（剪果個唔明）就唔好剪

GHD 直鉗好用
但如果你要做finger wave既feel

應該買三條 好似一個叉果隻

我有
兩條頭髮都有一撻白色野，要用啲力先刮得甩，唔知咩黎，呢啲係咪頭蝨?

我有frd推介我買但其實都唔知點解好用
三條個隻我知！但有冇牌子推介？
同埋想問要噴定型spray嘅話，應該噴完夾定夾完噴？我見到你上面推介 Loreal金色個枝

想問下頭頂個部分係咪要鏟光再生返先出到呢種效果

唔係 但你平時係咪好笠好油

清潔有問題 有d 似 帶耳環 一路無除出黎清潔

然後 係油笠笠有味果d

轉左洗頭水先

Babyliss 有

夾完 唔好用手抓住 夾好曬

再噴

然後 溫柔同慢慢分返開頭髮 或抓

唔關事

係剷既方法同技巧

唔識喎
雜牌？

正常黎講都係比 超市好既

唔係補品多就岩
而且 補品都係睇牌子同質量

都係睇牌唔牌子

而且佢都係賣緊第二隻牌子
而且佢都係一個sales(都係賣緊另一個牌子比你）

點解會咁容易就信 何況好多時佢都未必有呢隻貨

但佢唔會答你無 因為答無你就會走多
通常都係

1.有隻比果隻更好
2. 果隻無出啦喎 用呢隻

Warm tone轉 cool 最好係要洗色

如果唔洗 效果唔出

就算洗 都要睇之前用咩紅上

上過金屬性重或極速色 或自染既
九成洗都係唔夠啞 會建議漂

頭髮本身疏薄,可以剪咩造型好

好！等我去搵下先唔該哂你～
都想搵下你剪頭髮～會唔會有ig可以望下？

我個時都拿住左隻olaplex no 3 架 準備賣單架啦
同佢吹多幾句就隊左另一支野比我

岩岩個次整頭
個女人髮型師搵左助手幫我整highlight
自己就係隔壁set自己個頭
後到個2個客反而係佢親手整
番到屋企 見到有d漂既位粗左 又唔會漂到落髮根

而底色上
頭髮漂左30mins 9度漂粉
個陣都仲有紅色
係攤多15mins 再洗頭先冇左d紅
佢有講到時甩可能會甩番d橙紅既底出黎

咁點解佢當初唔幫我洗左色先漂

灰左 why me

樓主邊區 搵你剪幾錢?

唔係呀，我日日有洗頭，所以頭油唔多

想請問髮線高(額頭差不多五隻手指咁制)＋前面陰少少自然卷(J字型個隻)＋軟幼髪
燙你第一頁呢隻髮型可唔可以遮到?同埋方便打理嗎?

見到有啲Salon電髮有得揀shiseido或者 L'Oréal
有冇話邊隻好啲

幾薄

個頭仔細望
內層漂highlight個d位冇貼到上髮根
紮起一半個時好明顯
呢個情況個髮型師有冇責任去執番。。。

#1 有d 舊照

有既 新整si.mon.w

呢期疫情無咁忙 有返少少時間搞

因為有好多人成日話我唔整左好耐
有朋友介紹黎但都唔知有咩類似profile既野比人睇

都係叫佢黎睇呢個post

睇漂粉牌子去決定

重人造色我會用黑人頭多 都會用洗頭水tone tone色 如果仲有紅既雜色（上色前 用綠tone